[硬件撚]討論硬件知識、砌機LIST、解答問題集中帖(261) 睇#1

新人求List需知
為方便連登眾巴絲可以幫助你，請你合作
不但可以令連登眾巴絲可以盡快回覆你的問題
更可以令條List更適合你所需
顯卡係蝗語，請講顯示卡或display card

Google是個好東西 發問前可以Google下有無答案先
例如你啲藍mon code巴打們都係Google俾你

[極新手恩物] 教你由零開始選擇硬件砌機

1. 請講低Budget
NO MONEY NO TALK ，預算上限寬鬆可以買好一點，預算太低可能要將就或繼續儲錢

2. 電腦主要用途
打機 / 剪片 / 執相 / WORKSTATION
打機既需唔需要直播或錄製遊戲影片?

3. 個人需求
玩以上遊戲你最低可接受嘅畫質(Ultra/高/中/低)?最低可接受幾fps(60/144/240)?
如果你預計會玩新遊戲，想幾耐唔駛升級電腦硬件?
想唔想超頻?散熱需求如何?使唔使靜過Dyson?
有冇特定嘅牌子信仰?想唔想有華麗嘅RGB光效?

4. 現在或將會使用mon的類型
解像度有分1080p, 2K(1440p), 4K(2160p)
更新頻率有分60Hz, 144Hz, 240Hz
畫面比例有分 16:9, 21:9, 32:9
你想要咩解像度(畫質)同更新頻率(流暢度)?
解像度高，會對打機效能造成影響，但畫質會更好
更新頻率高，如效能足夠可以造成比低更新頻率更好嘅流暢度

5. 自己都學習一些
講真，班巴絲好憎伸手黨，所以建議你行多一兩步
哪怕你直接照抄悠二伏List放上黎問，佢地都會出手幫助 ()
只係Ctrl-C和Ctrl-V咁簡單，大家都會開心嘅事點解唔做呢?
甚至可能你在過程中已經搵到需要的答案都不一定!
(砌機list 用作參考 自行格價 可留意實體店鋪 以下網址用方便砌list之用)
飛馬:
法奧:
終端:

6. 請上銅柱(MB and M.2)
重覆檢查插好CPU 4/8/16 pin, MB 24pin, 死人針位(power/reboot/led)
（仲有走好線先）

7. 召喚硬件傳心師

冇人知你部機咩spec 呀
你有咩壞野問題唔該貼返full spec
CPU, MB, RAM, DISPLAY CARD, PSU etc.
CPU-Z / GPU-Z / HWINFO
火牛要打開機箱自己睇

最好請附上機箱內部圖片一張

8.邊到買野好？
關於所有店舖事項請巴打從其他有效方式聯絡
買前好問問 買後問懵撚
去買野之前 除左銀包之外 記得帶埋個腦去 唔好做水魚
比咗錢印咗單就唔好POST上黎問

黃金：中央田 CentralField, 正都 Capital (貴), 匯訊 Comdex
旺電：珍寶 Jumbo(慶祝國慶),SE computer
新高登：G2 System
高登：高登熊貓電腦
灣電：未來科技 (雖然係黃 但幾黑)

網店：
法奧 Faroll
香港終端 hkterminal
飛馬 - (藍店,黑店$1399試用版windows,屌米機做公司客服機將手足客戶資料送中,用大量支那產品,)

海外：
新蛋 NewEgg(中資)
美馬 Amazon

9.AMD 拆cpu cooler 前記得整熱部機
Amd 拔劍有事幫你唔到

10. 舊主機板上新一代CPU (特別係AMD) 記得叫鋪頭Up Bios
如果唔係開唔到機就要攞返鋪攪

11. 檢測效能方法 - Afterburner(AB) + Rivatuner Statistics Server(RTSS)
AB為GPU OC software 咩牌子都用得
配合埋RTSS 就可以實現OSD 功能
有咩用? 如果你發現打機果時lag 或者想知部機依家效能有冇問題
利用AB + RTSS 就可以即時check 到哂CPU GPU usage 同 tempature.
EG: CPU/GPU過熱降頻 係咪要改善機箱風道?
CPU 長期100% 代表粒u 唔夠力

12. Uninstall GPU driver: 換任何卡請DDU 一次
DDU:

13. For Advance Information
Motherboard VRM資料
amd :
intel :
全部AM4底板spec：
Sata / NVME SSD 網上資料 (含Controller, DRAM, NAND Chip Brand資料):

PSU DB:

14. 硬件建議LIST (PSU / CASE / COOLER / SSD)
COOLER MASTER = 伏
巴打推介 好似係 諗唔到可以係度望下有咩好選擇
有咩更新搵凌風想幫手update 都可以叫我放edit 權限畀你

風扇一律推薦 NOCTUA

Noctua Roadmap

冇錢就用Arctic PWM PST

AMD Motherboard VRM Tier List v2

VRM on All AM4 motherboards

Z490 VRM and tier list

[水冷撚] 水冷系統、技術及知識 討論及問答集中帖
出現自己搵

誤中1001

budget上限係12k 七成打機(大部分都係fps game rainbow6 csgo)三成睇劇 我唔需要任何光效 同埋呢個list需唔需要行水冷 同足唔足夠順行2K 240hz mon? 求巴打解答

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X 價錢：$2,499

1 x MSI B450M Mortar MAX Micro-ATX
價錢：$660

1 x ADATA GAMMIX D30 DDR4 (2 X 8GB) 3600MHZ C17 — RED
價錢：$799

ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280 價錢：$859

Gigabyte AORUS GeForce RTX™ 3060 Ti MASTER 8GB GDDR6 價錢：$4,599

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular 價錢：$799

Be Quiet! Pure Base 500 Window Tempered Glass ATX — Black 價錢：$599

1 x Be Quiet! Silent Wings 3 140mm PWM High-Speed Cooling Fan
價錢：$185

1 x Gigabyte AORUS GC-WBAX200 MU-MIMO Dual-Band AX2400 + Bluetooth5.0 PCI-E Wireless Adapter 價錢：$330
總計: $11,329

打機睇片3600/5600X夠晒做
對ram換crucial/Kingston/corsair
3系CPU就配3200MHz
5系CPU先上3600MHz
SSD轉Kingston A2000
3060ti用650W夠做
機箱可以用mATX配合返塊板
如果想用Wi-Fi6不如直接買塊有Wi-Fi既B550m板會抵d

1 x Intel® Core™ i7-10700K BOX
價錢：$2,890

1 x ASRock Z490M-ITX/AC Mini-ITX
價錢：$1,430

1 x Thermaltake Toughram RGB 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — Black
價錢：$1,299

1 x (預訂) Gigabyte GeForce RTX™ 3070 GAMING OC 8GB GDDR6
價錢：$5,299

1 x Thermaltake Toughpower GF1 ARGB 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$999

總計: $11,917
想換張3060/3070打fps game mon ssd hdd呢啲唔諗住換
火牛唔太識 呢隻金牛80 plus有冇伏
兩張ram唔要RGB有咩其他選擇
剩係cpu fan搭兩個機箱fan夠唔夠散熱

Asrock Desk mini x300準系統
AMD Ryzen 3 3200G
16GB Samsung DDR4 RAM
500GB Kingston A200p NVMe SSD
Windows 10

地方有限想用ITX !
主要做下文書 同 睇Netflix
睇到依個List $4K 左右, 夠唔夠做呢?
Thanks

有貨就買antec fsp
Last resort TT

arctic好似出咗rgb p12了？

夠
如果有3400G/4650G會更開心

低階顯卡冇哂貨想砌都冇得砌

Thanks!
如果轉3400G/4650G 效能/速度上分別大唔大?

好缺貨

訓咗一排 原來msi丐3070都已經要5000

幾耐之前嘅list黎架 仲有D30賣咩

冇野了

同#4巴打需求一樣 呢個list仲有冇野要執

1 x AMD Ryzen™️ 5 5600X
價錢：$2,499

1 x ASUS TUF GAMING B550M-PLUS (WI-FI) Micro-ATX
價錢：$1,249

1 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$690

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x ASUS KO Gaming GeForce RTX™️ 3070 OC Edition 8GB GDDR6
價錢：$4,999

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$799

1 x Antec DF600 FLUX ARGB Tempered Glass ATX Case
價錢：$539

1 x Noctua NH-U12S 120mm SSO2-Bearing CPU Cooler
價錢：$395

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $12,090

大箱配細板
其他ok
火牛可以用650W都夠
不過750W都無問題

大
但如果唔打機其實又無咩感覺既

諗住收部desktop入gip帶去英國, 好彩係itx case, 有冇巴打有經驗?

唔算丐了個張ventus 2x算咩

3400g. 4c 8t
4650g 6c 12t
仲未計ram

1 x (預訂) AMD Ryzen™ 5 5600X
價錢：$2,899

1 x MSI B550M PRO-VDH WIFI Micro-ATX
價錢：$830

1 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$790

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x (預訂) MSI GeForce RTX™ 3070 VENTUS 3X OC GDDR6
價錢：$4,699

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$799

1 x SilverStone Precision Series PS15B PRO Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$378

1 x Cryorig H7 Single Tower CPU Cooler
價錢：$320

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $11,635

咁樣會唔會開心d
不過都係無貨

有人話trio 都丏啦vx算係咩

英國機場多老鼠
貴重硬件要手提上機
機箱同moon到埗再買過個
一係X300呢類成部帶上機

其實火牛850樓下差100w都係差1-200蚊，點解唔買個大W數少少換少代？ 我個人建議budget 可行下有大買大

卡trio 或者gaming oc啦
Vx散熱同效能真係包曬尾咁濟，唔少review排仲低過柒彩煙佬嗰啲

3060普通版係咪又要搶貨
大約幾錢到

因為你換代時隻牛都就快5年
而且無人保證下代會更食電

650W已經係預鬆左
5600X上盡150W
3070大概250W
再多其實無意思

之前直接買咗1000W
諗住等到12VO普及先換

所以我會建議唔手緊最少買850w ，輕就1000
最少夠玩多代啦

呢次30系卡升級潮好多人20系時買到啱啱好，一轉今代又要換牛，牛未過1000w暫時都係算愈大愈大，今次比多2-300好過一兩年後又要比幾百
一千換新牛啦，曬錢又唔環保

Rog strix 3070 法奧同終端都係砌機限定

新手留名學野

想問下邊度可以訂 3060

咁差100蚊3070/3060
點都係買3070掛
唔通因為低分就買3060咩

中資蛋個匯率本身差
再加上礦工掃貨 搞到供不應求
再加上EVGA同ZOTAC喺美國已經加咗價

買港行又要食炒價
早買早享受 遲買貴幾舊

試下法奧pm客服

Gaming oc都係4899
差兩百買張好卡好過買榜尾啦

同埋法奧聽聞gaming oc番貨好密，所以好事嚟

我應該用好長時間 唔會升級零件

heatsink 70%off

紅石

[新手] RE :０選擇硬件砌機

過去教人砌機喇

太高級我唔識

想問下邊張3070比較好
我見網上好多review都話咁多張入面rog strix係最好

AMD Ryzen 5 3600
ASUS TUF GAMING B550M-PLUS
G.Skill Aegis DDR4-3200MHz Ram 8GB F4-3200C16S-8GIS
Intel M.2 660P series 512GB SSDPEKNW512G8XT
Seagate ST1000DM010
Gigabyte RTX 3060 Ti EAGLE OC 8GB
Antec NE600 80 plus gold 600w
平時拎嚟打下機睇下片
想問下有冇咩case推薦 唔想要玻璃箱
同埋有冇咩問題或者要加啲咩
Thanks!

最貴個張黎
依家全部價錢都係癡撚線架喇,睇筆直做人喇

Suprim / gaming oc

gaming oc全中階黎wor
同級數係Suprim , ftw3

SSD轉Kingston A2000
Ram整夠8GBx2 可以考慮3600CL18
箱要唔側透反而諗唔到
CM S400其餘真係要落場問/睇

我建議你俾埋價錢睇睇
點解仲存在660P？

Gaming oc因為聽講法奧多貨快有嘛
3070 ftw3好似無乜優勢，extreme同suprim啦

extremer唔啦
but 3070是但啦

求List /請教
孝子機買比父母, 睇片多
想用intel, 插lan線, 筆直: 4000內
Thanks!

deskmini h470

邊度有5600x

3050 幾時出架

多謝回覆!
係未應該咁砌同應該做到一般文書?
Thanks!

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,529

1 x MSI MAG B550M BAZOOKA Micro-ATX
價錢：$885

1 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$790

1 x Seagate Barracuda® ST1000DM010 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$309

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$520

1 x (預訂) Gigabyte GeForce RTX™ 3060 Ti EAGLE OC 8GB GDDR6
價錢：$3,699

1 x Antec NeoEco Gold Zen Series 600W 80Plus Gold
價錢：$579

1 x Antec Value Solution Series VSK 10 (Solid Panel) Micro-ATX Case
價錢：$265

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,925

Matx唔要玻璃無乜好選擇

請睇清楚機箱規格
記憶體
- 支援 2 x SO-DIMM DDR4-2933MHz, 最大 64GB (non-ECC)

你揀個對唔岩用

Thanks 師兄！
因為我爛玻璃會爆

Thanks 師兄！
因為我驚玻璃會爆

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,529

1 x MSI B450M Mortar MAX Micro-ATX
價錢：$660

1 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$790

1 x WD Blue WD20EZAZ 2TB 5400RPM 3.5
價錢：$395

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x (預訂) [僅限砌機]Gigabyte GeForce RTX™ 3060 Ti EAGLE 8GB GDDR6
價錢：$3,499

1 x Antec NeoEco Gold Zen Series 600W 80Plus Gold
價錢：$579

1 x SilverStone Precision Series PS15B Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$288

1 x Antec A40 Pro CPU Air Cooler
價錢：$198

2 x Arctic P14 PWM PST Pressure-Otimised 140mm Case Fan
價錢：$168

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,026

呢條貴左300蚊左右
散熱同風扇唔要就同你個價差唔多

啱啱砌完條女
一開game過十幾秒就會自動熄機
一係就睇片成個畫面hold住唔郁死左機 但部機開住
係咩問題
用緊rtx 3070 gigabyte gaming oc
i7-10700kf cpu
兩條Kingston hx432c16 16gb ram*2
Z490m-itx/ac asrock老母板
750w牛
但我無換到hdd
關唔關事
Win10 64bits
會唔會係hdd同個底板撞
用緊seagate Barracuda st2000dm001
搞搞下而家一入desktop就熄機

電腦白痴黎，呢個係我人生中第一部desktop
真無0經驗極新手
想請教下各位大佬張List可以點改善
部機主要係用黎剪片，屋企人會電繪，唔打機
屋企部二手野就黎壞﹐所以急用
食炒捱貴費都冇計，筆直10000~12000希望搞得掂

CPU
- Intel® Core™ Comet Lake i7-10700 2.90 GHz 16M Cache 8 Core 16 Thread LGA1200 $2480 SALES
$2640
主機板
- Gigabyte B460M GAMING HD MATX $699
顯示卡
- ASUS Dual GeForce RTX™ 3060 Ti 8GB OC GDDR6 (砌機限定) $4299
RAM
- Kingston HyperX FURY RGB DDR4 3200MHz 32GB (2x16) CL16 $1240 SALES
$1480
火牛
- SilverStone Strider Essential ST70F-ES230 700W 80Plus $448
HDD
- Toshiba DT02ABA200 2TB 5400rpm 64MB 3.5 Inch HDD $399
SSD
- Kingston A2000 1TB PCIe NVMe M.2 SSD $899 SALES
$1160
機箱
- SilverStone PS15 M.ATX Tempered Glass - Black $288
散熱
- ARCTIC P12 PWM PST - 120mm Pressure-optimised Case Fan 高風壓 $78
- Be Quiet! PURE ROCK SLIM CPU Cooler $249

服務:
上門收機服務 （30日） - $0
產品: $11079
砌機: $80
總額: $11159

請問360水冷budget$1600內有冇好介紹？
暫時自己爬文同睇YouTube 見以下呢D，如果有其他都可以介紹
1）EK-AIO 360
2）H150i
3）X73
4）SR360
用嚟壓5800x開pbo 希望夠力同埋用耐左唔會漏水

想借個位問下
如果HDD出現file i/o error 仲有冇得救

我覺得似ram
行左ram test先

試下逐樣拆走再試
首先唔用機箱
跟住唔插HDD剩係去bios

考慮下AMD 3700X/5600X/5800X配B550/B450板
顯示卡上3070都係$5000左右

ram唔需要RGB
如果用AMD可以用3600MHz

板有無需要Wi-Fi？

Corsair 280x 買之前真係要望下塊motherboard
我買咗tuf b500m 用msi gtx 1650 super gaming x
如果換咗顯示卡唔夠位裝風扇
而家要用薄扇唔可以加QL120

3 slot card?

b550m 第二個位先係pcie x16?

佢係第二個先係x16
第一個x4
而家用緊2 slot card都差唔多掂到個ml120
依家唯有買a12x15慳返啲位

講樣野你知呀
Matx 冇人權呀

應該加多樣嘢
係AMD matx冇人權
Asus B460完全冇呢個問題

我用過b350m 都冇問題嫁

matx 個罪好簡單

供電可以廢過itx
x16係slot 1又會有機會撞風冷

slot 2 幾好
只係你用d 冇人權嘅野係個貴箱度

budget上限係8k左右
我唔需要任何光效 主要8成都係打機(pubg lol)
2成睇netflix
想請問各位巴打有冇咩問題或者要加啲咩
Thanks

Intel® Core™ Comet Lake-S i5-10400 $1,320

MSI MAG B460M Mortar Micro-ATX $890

ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19 $500

Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280 $860

[砌機優惠]Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6 $2,399

Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular $699

Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - White (三風扇版本) $429

Be Quiet! Shadow Rock 3 CPU Cooler $379

早知買prime板算
prime板都冇尼個問題

1 x Intel® Core™ i5-10400F
價錢：$1,250

1 x MSI B460M Pro Micro-ATX
價錢：$630

1 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$690

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x Gigabyte GeForce® GTX 1660 SUPER™ GAMING OC 6GB GDDR6
價錢：$2,070

1 x Antec High Current Gamer Gold Series HCG 650W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$719

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - White (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Shadow Rock 3 CPU Cooler
價錢：$379

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,087

如果你個mon係1080p
1660 super係卡王黎
2060而家算係蟹貨尼
3060下個月底開始賣
但係香港就應該又會炒到飛起
短期內應該都唔會回落因為依家好多人食炒價做礦卡
所以你可以用盡budget買750w 火牛預留未來升級

機箱仲貴過塊底版

AMD matx有邊塊可以貴過280x

所以280x 由此至終都係水魚箱
係靚
但你放緊d 垃圾入去

見過人插itx 版入去嘅

到底要等到幾時先唔洗食炒價3060TI/ 3060

1 x Intel® Core™ i7-10700F
價錢：$2,390

1 x MSI MAG B460M BAZOOKA Micro-ATX
價錢：$820

2 x Crucial 16GB (1 x 16GB) DDR4 2666MHz CL19
價錢：$970

1 x Toshiba DT02ACA200 2TB 5400rpm 3.5
價錢：$375

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x (預訂) Gigabyte GeForce RTX™ 3060 Ti GAMING OC 8GB GDDR6
價錢：$4,099

1 x Antec NeoEco Gold Zen Series 600W 80Plus Gold
價錢：$579

1 x SilverStone Precision Series PS15B Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$288

1 x Be Quiet! Pure Rock Slim CPU Cooler
價錢：$249

2 x Arctic P14 PWM PST Pressure-Otimised 140mm Case Fan
價錢：$168

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,858

共石卡定即刻跛就睇你心水
其他應該穩陣

去買MSRP價差嘅btc hedge
升咗就用去食炒買卡
佢跌即係卡價都會跌，到時買msrp

ram用返2666就得啦
b460都用唔到3200

供不應求,根本冇可能會減價
你望下20X0幾時減過價?

咁都唔求原價了 等埋3060出來等下幾時入手

接近美國mrsp就好落手啦
代理成批運上去賣比礦佬都唔撚派貨,D舖頭又要砌機先賣
仲有60呢D入門卡,買乞衣版夠做
3060ti個D乞衣版連評測都少,就算有都係test得好求其
熱/嘈實走唔甩,請做定心理準備

多謝提醒！

有個問題想問下，我之前買落塊rog x570i，琴日終於可以開始裝機既時候，發現m.2散熱裝甲有粒螺絲滑左牙扭唔到(起碼我係第一次扭，邪都買)，拎去代理做保養會唔會唔包
利申代理係vstecs，唔好怪我1999

直接打去代理問會唔會快D

sd左表格比佢，但未有回覆，諗住晏些少打去問，係之前想睇下有冇人同我同病相憐姐

呢個講起都嬲
佢要itx先可以裝前置水冷排
如果嗰陣出咗o11d mini我一定唔用280x

Budget 9-9.5K 打算出張3060 打機用
打下賽車game 例如F1 Assetto Corsa 嗰d
暫時唔考慮玩4K
新手求屌

1 x AMD Ryzen™ 5 3600X
價錢：$1,750

1 x Gigabyte B450M AORUS ELITE Micro-ATX
價錢：$699

1 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$790

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,330

1 x (預訂) [僅限砌機]Gigabyte GeForce RTX™ 3060 Ti EAGLE 8GB GDDR6
價錢：$3,499

1 x Thermaltake Smart BM2 550W 80 Plus Bronze TT Premium Edition Semi Modular
價錢：$459

1 x Fractal Design Define C Tempered Glass ATX CASE
價錢：$788

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,395

個cpu風扇4pin鎖有兩條鎖唔撚到
搞到個風扇離撚左板而熜機
屌撚完賣個條友 問題已完 btw感謝

eVGA ftw 3070 同中國華碩tuf gaming oc3邊張好啲?
我見兩個temperature 差唔多
同埋想知eVGA xc系列 係咪差好多?
利申:唔熟eVGA

聽講silverstone SX750 一直有話風扇撻著咗之後idle 唔識停既問題
好似話最新 v1.1 (講緊1月份都有機會買到v1.0) 香港都有貨
呢個版本已經修正

有冇勇者

PS 唔會比任何dual ball bearing 存在自己部機入面
接受唔到 low rpm 既底噪

咪即係galax囉

想問下10700kf用650w牛其實係咪夠做

配gt710咪夠做

唔過3070都冇問題 雜牌牛唔計

自己第一次砌機，砌咗部in win chopin 文書機，
好jeng，夠細部
有咩benchmark 可以試吓？
用緊cinebench

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,529

1 x MSI B450M Mortar MAX Micro-ATX
價錢：$660

1 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$790

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x (預訂) [僅限砌機]Gigabyte GeForce RTX™ 3060 Ti EAGLE 8GB GDDR6
價錢：$3,499

1 x Antec NeoEco Gold Zen Series 600W 80Plus Gold
價錢：$579

1 x SilverStone Precision Series PS15B Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$288

1 x Antec A40 Pro CPU Air Cooler
價錢：$198

2 x Arctic P14 PWM PST Pressure-Otimised 140mm Case Fan
價錢：$168

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,631

3600x唔係好抵

多謝巴打指教

文書機就唔好玩自己喇

我仲用緊1080ti 應該無問題 thx

r23 30分鐘

電腦新砌一排 發現螢幕上方有時有行野閃一下
唔算好密 想知係setting問題定硬件問題

Spec: i5-10400f
Gigabyte B460m ds3h
2666mhz 8gb x2
Inno3d 1660super
TT toughpower GX1 500w gold 80plus

Mon: aoc2590fx
mon set左144hz
唔該大家

睇埋隻X300你會覺得自己輸撚左

換對好少少既3600MHz
corsair都好

TUF Gaming OC今代出名用料好
但中國華碩

FTW3定位其實就高TUF少少
至於XC你當係Gigabyte Eagle呢類嘅級數

個老母板3200以上都要OC咁係咪入bios set就得

Corsair 5000 series case望落似正

如果超頻/開pbo CPU cooler可能要上好D，唔超勉強壓到，5800x用塔散機箱風扇上多幾把，機箱我自己用antec df600送五把機箱風扇，如果堅持用塔散df600可以另外買多三把機箱。

= =買左tuf 3090
萬五係咪做左水魚，真係好貴

機箱風扇

Ftw3廢料整但高效能，應該玩唔長 但有最好cs同保養
Tuf 靚料但奶共
耐用品自己諗啦，apple 同google 都奶共的一樣咁多人用
我唔會推薦你用，但我唔會覺得選佢有問題

唔會超嘅話係咪條list 都OK

買3600超上4000應該簡單同穩定過3200超上4000

eVGA廢料? 但個分同散熱唔差

有位放風扇就上哂好D你呢隻前面可以加多兩個140

3090張卡本身唔抵
性價比低

好簡單開XMP/DOCP就得

上面可以再加兩個140

巴打想請教下Crucial同Corsair 3600MHz ram 分別係點?
唔玩超頻既話唔加風冷/風扇有冇問題?

58x 今日支蛋差唔多全日有貨

CL延遲值crucial低少少
不過差異不大

咁3600個原裝風冷無話唔得既
散熱差d溫度高d咁

比多幾百蚊上塔散可以降20-30度

1 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$690

1 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$790

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $1,560

Ram轉crucial其他都ok

想問下i9 9900k配邊塊z390老母板好
想用多幾年先轉會amd

Crucial係cl16而Corsair 就cl18
Corsair慢dd
都係40蚊姐
原裝散熱會差少少
可能差5-6度(估)
至於風扇都係整體溫度問題
怕你eagle 雙風扇張卡散熱唔夠姐

想問下打機既時候GPU使用率長期KEEP住9X%有冇問題?會唔會易D壞?定應該降低D特效等佢冇咁高負載

利申:用緊3070玩REDDEAD2特效全開

1080P MON

高階卡嚟講用啲仲check 過低階卡嘅料整

TUF 3090 15000又唔係好貴

貴過2000

睇你想點姐

實際表現好勁,仲好過張tuf
用料我就唔識睇
vbios就set到好進取,最chur電/最高core clock個張就係evga

Ftw3正常要好過tuf啦
Xc3先同tuf同級

請問依家底板個cpu供電咪8+4。如果舊式650w火牛條線得一條8pin 洗唔洗再買返條1開8+4

利申10700kf 可能會用all core boost clock

單8無問題
不過你用咩gpu?

Msi 1080ti gaming x
如果遲下想玩3080係咪就一定要換

最好啦
but3月都出11gen
你而加買10 gen就

舊u板壞左 唔想等太耐 更何況11咪又係咁 無限堆clock speed 11900仲要變返10core

Sor 係8core

想問邊度砌機好 想搵人幫手再搞搞
岩岩砌完msi塊板入bios 佢讀唔到我之前張ssb (裝左window)同hdd

原來係咁
好少留意evga嘅資料,因為冇可能買到

同4000D唔大分別
只係多左3個風扇可以裝同埋執線靚啲
我等緊佢零售價

中田出左

全新Corsair 5000系列機箱到左喇😍現貨發售中
Corsair 5000D Edition Tempered Glass (黑/白)
$1139
Corsair 5000D Airflow Edition Tempered Glass (黑/白)
$1139
Corsair iCUE 5000X RGB Edition Tempered Glass (黑/白)
$1419

哇咁貴既
但係5000d air flow加LL120幾靚仔

新手尻砌 着到機當嬴左

建議你順便學埋執線

想換電腦3080唔知要等到幾時 請問下planet zoo&coaster 3070開唔開到4k最高

想問下呢條list有冇咩問題
1 x Intel® Core™ i5-10400F
價錢：$1,250

1 x ASRock B460M Pro4 Micro-ATX
價錢：$750

1 x G.Skill Aegis Gaming Series 16GB (1 x 16GB) DDR4 3000MHz C16 F4-3000C16S-16GISB
價錢：$480

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6
價錢：$2,399

1 x Antec NeoEco Gold Zen Series 600W 80Plus Gold
價錢：$579

1 x SilverStone Precision Series PS15B Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$288

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,935

好勉強

而家咁樣OK嗎

成$3000買粒5600X

有咩推介

去格下價$2700-2800有現貨
上網買$2600

我起個網禁個list 唔會喺嗰度砌的 thx巴打

好 咁繼續等3080

唔係太想行水冷 使唔使加多個風扇 等散熱效能好啲

風扇後加就得
又唔值錢

小弟想砌部攞黎畫2D圖ge機,自己汁左個list
想問問我依個list有冇d咩問題又或者有冇咩好建議？
List 1:
Windows 10
Antec Neo Eco Gold 750W 80plus Gold
ASRock X570 Steel Legend
AMD Ryzen 9 3900XT
MSI RTX 2080 SEA HAWK X
WD Blue 1TB 5400rpm 128MB 2.5" Notebook HDD (WD10SPZX)
Crucial P2 500GB 3D TLC M.2 NVMe PCIe 3.0 x4
G.Skill Trident Z Neo DDR4 3200 MHz 16GB (8GB x 2) (F4-3200C16D-16GTZN)
Fractal Design Define R6 USB-C TG Blackout ATX Case

筆直16000

如果全野都正價就非常唔抵
要睇埋零件報價

同價位5900X勁好多
去邊度仲搵到2080？
個HDD做乜鳩

你搵下樓上舊post
5600X配30系顯示卡
改做5900X配返AIO水冷再問過

我見飛馬仲有2080

幫人清死貨

同埋有多個HDD唔好咩？

但我聽張卡評價唔差

5600x 配30顯示卡有好大問題？

3060ti都屌打2080s啦ching
仲買普通2080托咩

改咗一改，等大佬評價
全部悠二價
AMD Ryzen™ 9 5900X $5399
ASRock X570 Steel Legend ATX $1699
G.Skill Trident Z RGB Ryzen Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3600MHz C18 F4-3600C18D-16GTZRX $1020
Crucial MX500 Series 1TB SATA 3 $899
Gigabyte GeForce RTX™ 3070 VISION OC 8GB GDDR6 $5499
Antec NeoEco Gold Series 750W 80Plus Gold Semi Modular $779
Fractal Design Vector RS Tempered Glass E-ATX $1498
Cooler Master MasterLiquid ML240L V2 ARGB CPU AIO Liquid Cooler $605
Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 OEM
$989

同左悠二，佢話3070外都停產

1皮 amd
displayCard 要asus
打機用
求list

用HDD無問題
問題係點解會係2.5” 1TB 5400rpm
錯撚晒

無問題
係樓主想用3900X
咁改做5900X就得左

隻箱做乜鳩...樓主屋企應該幾大
如果用唔到咁多插槽其實可以用返mATX板+箱

追下post大把5600X/3600list

Ching 有冇邊款好建議？

想買外置BD,暫時睇中呢2款
仲有無其他推薦?

果箱想要番Fractal Design

自推

10600k 其實係唔係好唔抵買

如果只係用黎打機
係唔係用10400f會好啲

係

岩岩砌好部機 想問下用咩software可以check所有野係咪stable？

9x%好正常姐
買張卡唔用盡咪好蝕
溫度正常就得啦

1 x Intel® Core™ i5-10400F
價錢：$1,250

1 x MSI MAG B460M BAZOOKA Micro-ATX
價錢：$820

2 x Klevv Value Select 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666MHz C16
價錢：$600

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6
價錢：$2,399

1 x Antec NeoEco Gold Zen Series 600W 80Plus Gold
價錢：$579

1 x SilverStone Precision Series PS15B Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$288

1 x Antec A40 Pro CPU Air Cooler
價錢：$198

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,054

散熱太高機箱擺唔入
轉左第二個
ram買雙通道好d

1 x (預訂) AMD Ryzen™ 9 5900X
價錢：$5,399

1 x MSI MAG X570 Tomahawk Wifi ATX
價錢：$1,540

1 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$790

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x Gigabyte GeForce RTX™ 3070 VISION OC 8GB GDDR6 (只限砌機)
價錢：$5,499

1 x Antec NeoEco Gold Series 750W 80Plus Gold Semi Modular
價錢：$779

1 x Fractal Design Meshify C Tempered Glass ATX - Black
價錢：$780

1 x Arctic Liquid Freezer II 240 CPU Cooler
價錢：$799

1 x Microsoft Windows 10 Pro 64 Bit 中文繁體版 OEM
價錢：$1,150

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $17,656

唔要window就16k多少少
ram想rgb可以揀返gskill
機箱點解要eatx
揀返atx比你
Tomahawk抵玩
m.2仲平過sata做乜咁睇唔開

好大仇口咁啵

唔明有咩仇口

跑下r15/r20/r23/memtest64/aida64
Prime95有d離地
上面個堆過哂prime95都有機會唔過
正常用可以唔使

Klevv可以轉crucial既

急唔急住砌先20系幫人清舊貨 你係急用就無計
依家ram咁平仲用呢啲綠色嘅ram nodata 2x8 3200都係五百幾 怕用唔著嘅lexar/姑嫂 2666c19都係500頭
牛vp550最近做緊2百幾
散熱驚放唔落寧願cut咗佢 原裝夠洗或者換ax120好過

諗緊砌部定amazon買notebook算
請問差唔多 spec 砌機嘅話大概係咩價位到？

NVIDIA GeForce GTX 1650 4GB GDDR6 顯示卡(底座:1380MHz,增強:1515MHz,TDP:50W)
AMD Ryzen 5 4600H 處理器(最高 4.0 GHz)
15.6 吋 144Hz FHD (1920x1080) IPS型顯示器
512GB PCIe NVMe M.2 SSD
8GB DDR4 3200MHz RAM | Windows 10 Home

同價位性能高兩三成
個mon24” $1000
唔打機就X300+4650G+16GB ram
打機就3100+1660左右

電腦壞所以先揀20系急用
多謝答覆

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,529

1 x MSI B450 TOMAHAWK MAX ATX
價錢：$799

2 x G.Skill Aegis Gaming Series 8GB (1 x 8GB) DDR4 3000MHz C16 F4-3000C16S-8GISB
價錢：$500

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$520

1 x ASUS Phoenix GeForce® GTX 1650 SUPER™ OC EDITION 4GB GDDR6
價錢：$1,399

1 x Cougar VTE Series 500W 80 Plus Bronze
價錢：$339

1 x Antec Performance P7 Silent ATX
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,565

亂鳩砌，cpu 性能差不多，顯示卡性能就高30%左右，多8gb ram, 加埋樓上個1千蚊mon 差不多同價。

機箱、牛、板、顯示卡夾埋壓多幾百蚊
ram上返3200同執隻oem win10

係窩！不過上T記睇NETGEAR得3款揀
AC600 AC1200 同AC1900
應該都係揀AC1900了

聽你咁講定好多 THX

底板跟Wi-Fi咪唔使另外買

又啱啫

電腦自動重開 請問係咩問題

想買多部腦,預之後打機,等30系display卡
而家唔買GPU,上網netflex/開模擬器呢D日常用有冇問題?
而家個mon 22",唔計GPU,budget 5-6K左右,用靜音機箱
求教

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,529

1 x ASUS TUF GAMING B550M-PLUS Micro-ATX
價錢：$1,129

1 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$690

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$520

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$520

1 x FSP RAIDER II Series 650W 80 Plus Silver
價錢：$549

1 x Cooler Master Silenico S400 Micro-ATX
價錢：$599

1 x Arctic P12 PWM PST Pressure-Otimised 120mm Case Fan
價錢：$77

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,693

full spec ?

3600冇內顯架喎

唔該jack 巴

check window error report

點check

之前個D機,廢極都有張
請問如果冇GPU,部機就咁普通上下網個D得唔得?
定冇GPU連機都開唔到?一就係CPU要有內顯?

點開

window + r
eventvwr.msc

應該睇邊度

睇錯誤位置

無內顯就一定要另配顯示卡
如果唔係無畫面
是但執張$200二手卡頂住先
但其實4650G有個ok既內顯都係$1800

係咪 剷咗 個應用就得 但唔係好知個舊咩嚟

點搵番錯誤個應用出嚟

好,唔該晒
咁我轉呢張用住先

唔理佢有冇問題 ？ 通常個幾星期 自動重開一次
好多錯誤 點解會咁

最近係咪更新過window?😇😇😇

係成日更新

唔係更新部電腦會快啲咩
都係交自動更新
係咪唔好教自動更新會好啲

有傳RTX3060會2月尾推出, 官方訂價USD$329

大家估會炒到幾多?

我想問日森有張galax 3070 有冇勇者買咗想睇值唔值得買thanks

即係點

1 x (預訂) AMD Ryzen™ 5 5600X
價錢：$2,899

1 x MSI MAG B550M BAZOOKA Micro-ATX
價錢：$885

1 x Toshiba DT02ACA200 2TB 5400rpm 3.5
價錢：$375

1 x (預訂) [僅限砌機]Gigabyte GeForce RTX™ 3060 Ti EAGLE 8GB GDDR6
價錢：$3,499

1 x Antec NX Series NX650 650W
價錢：$489

1 x Antec Value Solution Series VSK 10 (Plastic Window) Micro-ATX Case
價錢：$265

總計: $8,412

已有:
Samsung 970 evo plus 1TB

Corsair Vengeance LPX 32GB (2x16GB) 3200MHz

呢條list有冇咩問題?

google window 10 update bug news

28XX~4000

加多把風扇擺前面, 平平地Arctic P12 都唔錯

想用黎主畫圖睇片中少量打機
想請教下呢個list點改善好或者有咩要加
thx!!

Intel Core i5-10400F box $1160

ASRock B460M Pro 4 DDR4 LGA-1200 M.ATX M/B $700

ADATA XPG Gammix D20 DDR4-3200MHz CL16 2x8GB 16GB Kit $550

GIGABYTE GeForce GTX 1660 SUPER GAMING OC 6G $2060

Kingston M.2 SA2000M8/500G 500GB NVME $475

Antec NX550 AN-PS-NX-550 550W 80Plus Bronze $349

Antec VSK10 Window M.ATX Case $299

total $5493

部機無啦啦boot唔到入windows,淨係入到bios
Harddisk,usb救機手指都boot唔入
update完bios,拆sata線再插,Bios設定reset,用CMOS大法都唔得
想問咩事

MB:ASUS STRIX Z370-H

CPU:I9-9900K

RAM:Team DDR4-4000mhz

Display:GTX 1070

set唔到xmp，set完用profile2 ，save之後restart會黑左mon，機箱power restart制都會冇反應，要關電源，之前開機入唔返windows/bios
咩原因？
motherboard著dram燈

AMD Ryzen 5 5600X 3.7 GHz 6-Core Processor
MSI MAG B550M MORTAR WIFI Micro ATX AM4
Crucial Ballistix 16 GB (2 x 8 GB) DDR4-3600 CL16
Kingston 1TB A2000 M.2
Inno3d geforce rtx 3070 ichill x4
Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT

直接xmp唔到？

有冇update bios

岩岩update左佢字眼好似變左A-XMP, 但揀左profile1再quit佢冇叫我save既.....我restart入返bios佢又default左profile1
但我入到windows睇cpuz dram frequency仲係寫1333mhz既......

reinstall ram

ok了 唔該晒

想問下正常開機要幾耐？
windows裝係a2000
由機箱禁制黑畫面到出msi logo好似要成10秒 正唔正常？
之後load windows好快
係咪motherboard 本身係咁？

AMD Ryzen 5 5600X 3.7 GHz 6-Core
MSI MAG B550M MORTAR WIFI Micro ATX AM4
Crucial Ballistix 16 GB (2 x 8 GB) DDR4-3600 CL16
Kingston 1TB A2000 M.2
Inno3d geforce rtx 3070 ichill x4
Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT

仲用緊mbp 剪片同ae 覺得好吃力
想請教下巴打意見
主力剪片/打機
希望display output 可以用自己部4k120hz電視+ 1 個1080p mon
Budget around 20000 max 22000

Display card暫定3060ti或3070
用住悠二網砌先 希望各位可以屌細力啲

1 x (預訂) AMD Ryzen™ 9 5900X
價錢：$5,399

1 x ASUS ROG Crosshair VIII Hero (WI-FI) X570 ATX
價錢：$3,440

1 x Corsair VENGEANCE® LPX 32GB (16GB X 2) DDR4 3600 MHZ C18 CMK32GX4M2D3600C18
價錢：$1,360

1 x Toshiba DT02ABA400 4TB 5400rpm 3.5
價錢：$535

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,330

1 x (預訂) ASUS ROG Strix GeForce RTX™ 3070 8GB GDDR6
價錢：$5,899

1 x Corsair RMi Series™ RM850i — 850W 80 PLUS® Gold Fully Modular PSU
價錢：$1,349

1 x (預訂) Fractal Design Meshify 2 Dark Tempered Glass ATX
價錢：$1,299

1 x Noctua NH-D15 chromax.black Dual-Tower CPU Cooler
價錢：$799

Amd platform開機先自檢

想問下有咩ram 32gb x2 又白色 諗住升價前
打爆塊板64gb ram

呢款o5ok?

Asus ROG 1200w 牛入手
質感幾好

請問妓嘉B550老母版有咩問題，點解各位巴打好似唔係咁推薦?

bios太on9
牙石同MSI比較好

3070 仲要v3x張廢嘢行1080都上唔到200
360 moon 托柒咩

用Intel ram要3200托？
2666就夠，牌子選番啲正路嘢就ok

想買就發售前一星期去電腦鋪訂定
頭水應該比msrp貴4-50 usd到，一星期後開始牛市咁不停陰升

牛唔諗下Neo gold ? 好少見人選你個series

B550 msi 啦

唔好用A40 Pro
轉Pure Rock 2

想問下點解咁多個

6核心12線程

雜牌yes

Bios難玩
利申用緊b550 aorus elite
搵pbo個頁都搵好耐

太高啦，唔係我都會揀rock2

哦 原來係咁 以為又有bug 之前果粒都冇咁多

PS15 cpu cooler clearance 定得保守

咁可以揀rock2啦
唔使再隨便搵

多謝兩位Ching 幫手
想問多樣
如果我想轉用塊wifi 底板
有冇邊隻推薦下

1 x MSI MAG B550M Mortar Wifi Micro-ATX
價錢：$1,220

1 x MSI B550M PRO-VDH WIFI Micro-ATX
價錢：$830

睇你幾多筆直揀吧

睇你要唔要Wi-Fi6
Asus B550m plus Wi-Fi $1200
B450板好似無Wi-Fi6得802.11ac

你意思佢會自檢所以amd開機係耐d？

我應該揀PRO-VDH 嗰張

筆直有限
如果非模組牛仲有咩推介？

vp550 做緊兩百幾抵到爛

我驚550w唔夠力推

1 x (預訂) AMD Ryzen™ 9 5900X
價錢：$5,399

1 x ASUS TUF GAMING B550-PLUS ATX
價錢：$1,290

1 x [砌機優惠]ADATA XPG SPECTRIX D60G 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：$1,110

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x (預訂) ASUS TUF Gaming GeForce RTX 3080 OC Edition 10GB GDDR6X
價錢：$7,599

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$799

1 x Be Quiet! Pure Base 500 ATX — Black
價錢：$539

1 x NZXT Kraken X53 RGB 240mm CPU Liquid Cooler
價錢：$1,199

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $18,855

想問下巴打呢條list o唔ok?
主要剪片,AE,同埋blender
因為等左好耐開張急用,可能落高登食炒價砌左佢
有諗過5900X轉10900k , 5900問過好貴
睇下大家有冇咩意見

11700k如果唔超頻係咪都係買返z490好

部機無啦啦boot唔到入windows,淨係入到bios
Harddisk,usb救機手指都boot唔入
update完bios,拆sata線再插,Bios設定reset,用CMOS大法都唔得
想問咩事

MB:ASUS STRIX Z370-H

CPU:I9-9900K

RAM:Team DDR4-4000mhz

Display:GTX 1070

SSD:Kingston A400 120GB

PSU:Asus Strix 850w

5900X上網訂外國貨好似開始有貨

工作機確定要RGB？
Ram換對3600MHz
MSI d B550板都可以一戰
轉mATX板/箱會平少少
會唔會改用貓扇唔用水冷？

bios咩情況？
reset default同睇下CSM設定

bio 還原左default

CSM係咪set UEFI only?

Neo gold都係貴200啫
Fsp raider II都幾好呀

預入到window 15秒

開兼容模式
你自己睇下到底set緊咩

vp550 我只會建議用落冇display card 嘅機，依隻牛基本上只係叫做好過跑車牛囉

Corsair vs550定係vp550好D？

1 x Intel® Core™ i9-10900KF
價錢：$3,899

1 x MSI MAG Z490 TOMAHAWK ATX
價錢：$1,600

1 x Crucial Ballistix 32GB (2 X 16GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$1,590

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x (預訂) MSI GeForce RTX™ 3080 GAMING X TRIO 10G GDDR6X
價錢：$7,399

1 x FSP Hydro G Series 850W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$1,069

1 x Be Quiet! Pure Base 500 ATX — Black
價錢：$539

1 x Arctic Liquid Freezer II 360 CPU Cooler
價錢：$949

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $17,965

除咗張卡應該都有現貸掛
如果食炒5900x
板轉msi x570 tomahawk
你主要剪片ram大d好

岩岩計左時 真係15秒 高手

想set up 一隻hdd 一隻ssd，已經揀左gpt 諗住format佢地
但點解我disk management 冇 new simple volume 既？
我上網睇d人話如果3tb就會grey out 但我連grey都冇，係成信option唔見左
連隻2tb ssd都冇呢個option
用緊win10pro

我呢兩個drive想用到黎做storage
3tb hdd想用黎做storage
2tb ssd 裝game
應該揀邊隻volume？

頂.......我right click錯左位.......自膠

入唔入到safe mode 之前炒win7 要重新裝過冚左舊果個先得 其他所有野都冇壞

RGB又唔係必要ge, 不過客人都係膚淺,俾客見到好似勁D
ram個到我會執下
至於mATX我係冇所謂,但唔會散熱差左?因為最緊要係穩定
同埋貓扇係咩黎

最近發覺部機張garphic card output成日有問題, 想請教一下係咪顯示卡就死既signal?
症狀係著機果陣個mon顯示no signal但係喇叭聽到入windows聲
有時hard reboot幾下就入得返, 再唔係就拆機箱插實張顯示卡再著就著到. 本身諗住等到3070有返貨就換機, 而家都唔知捱唔捱到咁耐

Spec:
CPU: i5 2400
GPU: MSI N770GTX Gaming OC 4GB
RAM: Corsair 1333c9 4GB x 2

唔得

屌冇backup

Bios見唔見到a400？

見到
但BOOT佢又冇反應

新手第一次砌機求指教，要求唔高，只係間唔中用嚟打下fifa或者batman之類級數嘅game

暫時喺Faroll度睇咗啲
底板 : Gigabyte Z490 UD ATX
CPU : Intel® Core™ i5-10400F
SSD : ADATA XPG SX8200 Pro 512GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
RAM : ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19 X 2
牛 : Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
請大家俾少少意見

我自己用緊張display card係NVIDIA GeForce GT 1030，可唔可以繼續用住先？

依家差機箱同風扇，擺機箱個位深度最盡得360 x 230 x 430(mm)
請問呢兩樣大家有無乜野推介

頭細身大
張卡拎去打LoL

15秒去到desktop ok啦

即係部機砌得太勁？

限咁短連gtr 啲爛鳩箱都長過佢

我頭先喺faroll睇過啲機箱都覺得張電腦枱真係細得可憐
始終都係十幾年前買，而且擺喺廳唔可以太大張
移出啲張電腦枱我諗最盡應該可以430-435mm嘅

果啲一個狗窿係右腳位?
換左佢啦
塞到入去都變核反應爐

B550 MATX 版唔衝頂一律建議mortar

全中呀，咁我睇埋電腦枱啦
但係擺電腦枱個位都係得630mm闊

機箱可唔可以向高發展？
如果可以phanteks evolv shift air應該啱你
不過要轉itx版
風扇有錢貓頭鷹冇錢Arctic

Asus tuf b550m係not user-friendly
冇budget就pro-dash
利申用緊

啱啱搵到個Cougar MX330 Window Gaming ATX Case (三風扇版本)

應該都可以接受

想問下舊電腦個wd 1tb出C5 code，用hdd盒插落另外一部電腦，可以detect到，但load好耐都load唔到，想問仲有冇得救？謝謝

我反而覺得RGB好低能
俾客見到會扣分
散熱我諗無乜分別
貓扇=Noctua風冷
工作機似乎唔好玩水

唔係K唔需要Z板
想慳位就轉mATX或者itx板
牛650W好夠用
mATX箱例牌NR400 S400 Q300L PS15 VSK10 S100
要再細唯有大陸箱或者itx箱

小弟最近部desktop上youtube睇部分片會起晒格（如下圖）但有啲片就完全正常冇問題 另外睇自己電腦本身嘅mp4影片有啲都會黑畫面，有啲就冇事

我懷疑係個graphic card出事（形號係NVIDIA GeForce GTX 1060 6GB，2019年3月喺黃金砌），之前問題嚴重起上嚟，成部機會hang咗+藍mon，Stop code係DPC_WATCHDOG_VIOLATION (WIN10)，後來google咗，跟人做法reinstall咗啲drivers後情況有好到，少咗死機，但就變咗睇唔到片（chrome/edge都係咁）

我試過disable咗張graphic card之後用內建顯示卡係睇到片，但enable返就又睇唔到 張卡有拆過出嚟清潔，但情況一樣 btw打機係完全冇問題

利申電腦白痴，google極都搵唔到解決方法，請咁多位全能嘅連登仔打救吓小弟

你自己都講左答案
請換display
未過保搵代理換
過保買過張吧啦

廢事你唔明,display = display card = graphics card

多謝回覆 都有最壞打算係要換display card，但都想問吓點解會剩係睇片出事（仲要剩係有啲片有事），打機冇問題 呢啲情況真係冇彎轉？

咪住先,十分抱歉,睇少左一句DPC_WATCHDOG_VIOLATION

你試下download一個叫DDU既野,complete uninstall N記driver
跟住試下搵舊一代既N記driver裝

我試吓先 thank you巴打

雖然你畫面咁花法我都係覺得張display card出事多,不過你講到打機又冇問題又怪怪地

係呀，好撚古怪 我google極都搵唔到個同我情況類似嘅例子 我部機依家打機係唔會疾同埋fps正常，唯獨是有啲youtube片會睇唔到 你話全部片睇唔到我都叫做理解到，但有啲睇到有啲睇唔到嗰吓先無所適從

我試過買部notebook試過咁既情況
打定輸數硬體問題多

其他方法盡量試下
重新插卡刷乾淨金手指重裝driver
搵朋友部機試卡

深427喎

我將張電腦枱拉出嚟，部機再突少少出嚟囉
我諗應該都得嘅

你預左後面插io D線未

1 x Intel® Core™ i5-10400F
價錢：$1,250

1 x MSI MAG B460M BAZOOKA Micro-ATX
價錢：$820

2 x Crucial 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666MHz CL19
價錢：$510

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$520

1 x FSP RAIDER II Series 750W 80 Plus Silver
價錢：$599

1 x SilverStone Precision Series PS15B Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$288

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

2 x Arctic P14 PWM PST Pressure-Otimised 140mm Case Fan
價錢：$168

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $4,504

點解唔考慮吓matx？

本身已經預鬆咗俾啲線
研究咗成日，暫時嘅list係
CPU : Intel® Core™ i5-10400F
底板 : MSI MAG B460 TORPEDO ATX
RAM : ADATA Premier 16GB (1 x 16GB) DDR4 2666 Mhz C19 X 2
SSD : ADATA XPG SX8200 Pro 512GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
火牛 : Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
CPU cooler : Cooler Master Hyper 212 LED Turbo CPU Cooler - BLACK
機箱 : Cougar MX330 Window Gaming ATX Case (三風扇版本)
風扇另外買多兩把Arctic P12 PWM PST Pressure-Otimised 120mm Case Fan裝機頂
display card同事讓佢張gtx1070俾我

請各位俾少少意見

ram轉crucial/m.2轉a2000
nodata入兩樣料咁有信心？

多謝指教
即係兩條ram轉做Crucial 16GB (1 x 16GB) DDR4 2666MHz CL19
同埋隻ssd轉做Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
咁樣？

你話無data入兩樣料係唔係講緊機箱？
我見佢個網話風扇前置兩隻同後置一隻都係內設，咁即係機頂嗰兩隻要自己另外買，所以諗住買多兩隻

黃金 啲sales 話3080 已經有大半個月冇貨到

咁搞笑
上星期先有fd收到港行 話啱啱到

可能呃9我
問佢 ASUS TUF gaming OC

呢張野炒到上天fatc

肯加錢多多都有

adata=nodata
之前adata出現過災情
所以見你揀兩樣都係佢勇氣可加

機箱無乜問題
ram同m.2跟上面咁轉就得

突然發現212高160mm
機箱塔散上限係155mm
可以轉bequiet pure rock2

10400 同 10400f 差幾十蚊，建議買10400，有內顯方便有問題做fallback，有時亦用得著佢做硬件加速

明白

adata之前出現過乜野災情？
因為我依家部機都有啲係用緊佢，第一次砌唔識乜野牌子好，所以照跟住先

有道理，唔該晒

想打攪多次 如果下面呢張list 嘅話 用5600x 好定3700x 好我見價錢爭幾百

1 x (預訂) AMD Ryzen™ 5 5600X
價錢：$2,899

1 x MSI MAG B550M Mortar Wifi Micro-ATX
價錢：$1,220

1 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$790

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x Antec NeoEco Gold Zen Series 600W 80Plus Gold
價錢：$579

1 x SilverStone Precision Series PS15B Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$288

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

2 x Arctic P14 PWM PST Pressure-Otimised 140mm Case Fan
價錢：$168

總計: $7,053

adata ram 問題唔大，但ssd 問題好多，例如會因為controller 突然死亡而total loss，亦有爆出將零件偷偷降級

咁今次試下其他牌子先

再請教多少少，如果將個case改為SilverStone Redline Series RL06 SST-RL06BR-W Window ATX -Red，會唔會更好？

睇你主要用黎做咩
打機5600x
剪片多開做野就3700x
定位唔同

RL06好大隻
200 x 477 x 455

多謝
咁我買5600

5600有貨再諗 我覺得3700x 油耳價2199都幾抵玩
用唔著咁多核就一係諗煙條

如果煙條嘅話有冇推薦

煙條都係10400+b460+crucial 2666 8x2
其他唔變

1 x AMD Ryzen™ 5 5600X
價錢：$2,499

1 x ASUS TUF GAMING B550M-PLUS Micro-ATX
價錢：$1,099

1 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$790

1 x (預訂) ASUS TUF Gaming GeForce RTX 3080 OC Edition 10GB GDDR6X
價錢：$7,399

1 x Antec High Current Gamer Gold Series HCG 850W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$1,029

1 x Be Quiet! PURE BASE 500 Window Tempered Glass ATX - Black
價錢：$599

1 x Noctua NH-U12A 120mm Premium CPU Cooler with Two High-Performance Quiet NF-A12x25 PWM Fans
價錢：$760

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

前排落咗呢張list，而家間舖話有卡冇u，加上5600x又炒緊，想問如果轉3700x/3800x會唔會好大分別？唔該
Ssd已有

定係轉10700k好啲？

打機的話10700k 會好過3700x 嘅，但z490 底板亦會貴啲，要自己斟酌

1 x Intel® Core™ i7-10700K BOX
價錢：$2,890

1 x MSI MPG Z490M GAMING EDGE WIFI Micro-ATX
價錢：$1,650

總計: $4,540

睇下先

咁好似加埋貴好多
如果3700x係咪主機板都應該轉b450?
都係for打機，好似食炒成三千買5600x唔係好抵

b550用到3700x

幫FD 諗一條ITX, 10K內要有WIFI, 要有WINDOWS 同要連MON LIST.
佢平時都係睇片PS下D 相同打下LOL.
想問問條LIST 有冇野可以改進?

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen™ 7 3700X (僅限砌機)
價錢：$2,199

1 x MSI MPG B550I GAMING EDGE WIFI Mini-ITX
價錢：$1,820

1 x Kingston Fury RGB 64GB (2 X 32GB) DDR4 3600MHZ C18
價錢：$2,599

2 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,680

1 x ASUS ROG Strix GeForce RTX™ 3070 OC Edition 8GB GDDR6 (只限砌機)
價錢：$6,399

1 x FSP Dagger Pro Series 650W 80 Plus Gold SFX Fully-Modular
價錢：$799

1 x Cooler Master NR200P Tempered glass or Vented Panel SFF Small Form Factor Mini-ITX - Black
價錢：$730

1 x EKWB EK-AIO 240 D-RGB CPU Liquid Cooler
價錢：$1,050

1 x Microsoft Windows 10 Pro 64 Bit 中文繁體版 OEM
價錢：$1,150

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $18,506

新手砌機，主要用嚟打機(rainbow6, gta)
想問呢條list得唔得，有無地方需要執

考慮埋升級能力的話b550 穩陣啲，起碼支援到pcie 4.0 ssd

無乜特別要改
風扇買2把p12可能好d？

我見個箱好似跟左一把出風, 想話加多把俾佢做入風應該夠,
因為我FD 佢唔會OC
應該唔會太熱掛??

有冇巴打用緊M2 heatsink
小弟想買隻俾條SM961
睇啱GELID SubZero 同Plextor C01
前者好似好多人用, 不過佢用橡筋固定, 睇落好似好虧
後者好似有乜資料, 官網都搵唔到, 又冇乜人unbox
有冇巴打用過其中一款可以講下
另外想問下裝heatsink嗰陣洗唔洗搣咗ssd上面張貼紙先裝

FAROLL搵左個萬5蚊LIST

1 x Intel® Core™ i7-10700K Tray
價錢：$2,970

1 x ASUS TUF GAMING Z490-PLUS (WI-FI) ATX
價錢：$1,740

1 x Thermaltake Toughram RGB 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — Black
價錢：$1,299

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,340

1 x ASUS Dual GeForce RTX™ 3070 OC Edition 8GB GDDR6 (只限砌機)
價錢：$5,199

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$899

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x ASUS ROG Strix LC 240 240MM CPU liquid cooler
價錢：$999

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $15,265

想問值唔值得用3080 但好似要預訂
玩開既GAME係食CPU多過GPU

我跟咗佢土炮跌咗20-30度
我都只係用橡根固定
貼紙我自己無搣 驚無保

h210咁大隻真係啱？
仲買3600幫人清貨？intel不考慮？

砌煙條啦

狗餅
我諗應該都係3600

有岩筆直好似冇太多好選擇
加上近期都係睇AMD 多D INTEL 果邊完全唔知效能點, 如果INTEL 有邊隻U同板推介?

箱就鳩禁住個樣靚嘅先, 有冇D 再細D又靚仔嘅ITX 箱推介?

Be Quite 機箱斷哂貨

其實是但搵隻平野夾住個SSD就得

正正常常就nr200 同tu150 要奇型怪狀就真係要自己慢慢搵
intel 10400+b460i lo

THANKS, 再執執條LIST 俾個FD 揀先

唔考慮5600X/3700X/5800X？
10700k超頻食電多又要上水冷
牛可以落返750/650W
Ram可以上3600MHz
顯示卡真係幫你唔到
但3070/6800/68XT好似合理d

5800x 咪一樣熱

呢排升左個beta bios 粒5800x 可以熱過張gpu 20度

玩多陣pbo 我應該碌返去all core
起碼涼15度

其實我唔玩超頻 基本使用 咁應該用 INTEL定AMD

點計都係AMD
而家5800X有返貨
性能同熱量都係AMD
貓扇封頂唔使煩

不過如果唔使食炒價
我建議用5600X或者5900X
打機5600X都好夠用

想問下各位前日喺Windows度搞Partition 時柒左無為意將C Drive SSD由基本硬碟轉左去動態硬碟, 跟住搞左一輪都轉唔番去基本硬諜, 想問有咩方法或者software可以轉倒呢? 同埋想問其實唔轉番由佢照用有冇咩大問題? 唔該晒各位先

唔該晒！
問多句，係咪如果玩4k的話3700x同5600x係唔大分別？

係未如果唔急都建議等到3060系再番貨先砌?
即係冇乜同級/價錢既GPU可以代替/其他係幫人清尾貨?

你諗得3060都無budget架啦
現實20系都炒咗上嚟，你覺得3060會唔比人拎去mine咩
有心砌就去訂，睇定啲你咪到時乖乖地Um錢食炒囉，到時咪上嚟叫春就得

用緊 GA-H97M-D3H
想加張 WIFI Card，我塊板用唔用到 ASUS PCE-AX3000 ？

插落最底條pcie x16 槽就得

U12s 單風扇夠做？

唔超夠啦

thank you

有咩類似1650super/1660 super咁既卡可以揀
行左轉黃金都冇哂貨咁

1660 super inno3d 應該有貨

本身用緊4代intel想升級CPU
Display Card用返GTX 1070

Intel® Core™ i5-10400F $1,250
MSI B460M Pro Micro-ATX $630
G.Skill Aegis Gaming Series 8GB (2 x 8GB) $500
結賬總額：$2,380

只玩1080p fps gaming 請各位俾少少意見

Gskill轉crucial 2666 8x2

想問下點解唔上埋3000
我見support 2933

電腦壞咗想問下有冇邊間電腦維修推介？

粒u最高得2666

a shop

7970依加仲打唔打到機？壞左底版諗緊應該點砌過部新

星期六

唔該哂巴打 咁我聽日去睇睇先

就快砌機
5600X 定11600k 好掙扎
假設gpu 3050ti

搵到分享下

10系I7 I9 一定唔熱LO好無。
燒機一個鐘 (OVERALL STABILITY):

都仲KEEP 到4.4GHZ
短MATX ITX細箱:

10900K 1650SUPER
ASROCK Z490 ITX最平果塊
16GB RAM 3200 C16
4K 144HZ MON
L12S (聲稱最多壓到95W TDP)
(因為撞RAM 撞MB供電個垃圾散熱鐵，
局我風扇改左上方再上吸再靠火牛抽熱風，
仲要因為機箱個頂太細，會頂，熱導要向上，攪到散熱性能再差左)
之前壞左機，前日無聊買黎砌。

4K 144用1650

可能兩粒都無貨
實際等benchmark 先再決定啦

你降頻嚟用梗係冇咁熱
Btw CM牛

11600k啦
3k既5600x你買埋我果份

依個箱過熱積熱搶風出晒名啦，
仲要用100mm below風冷壓，
Keep到唔低過Base frequent算係咁啦，
全鋁箱好撚好J，個箱唔換啦。
其實依代intel唔用積熱鳩已經好左好多，
當年3代4代伏到。
amd堆積熱垃圾用起依個condition一定做唔到依個頻率。
仲要Intel 14nm耐熱好多。

hkepc 埋文書機 又咪咁
暫時最平出到4k 144既卡 無計

之前又咪係咁用，如果唔係壞鳩舊版左就i5再戰10年

AX既pcie wifi card邊張最抵屌
暫時淨係搵到油耳即刻跛WBAX200 $330

淘寶 AX200 PCIE
咪又係intel chip

Evga xc3 black
Zotac twin edge
公版

4.4

budget 10-12K ， 想有彩燈
可以有咩list

1 x (預訂) AMD Ryzen™ 3 3300X
價錢：$999

1 x [砌機優惠]Gigabyte B450M AORUS ELITE Micro-ATX
價錢：$660

2 x GEIL EVO X II DDR4 8GB (1x8GB) DDR4 3200MHz C16
價錢：$598

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$530

1 x Gigabyte GeForce® GTX 1660 SUPER™ GAMING OC 6GB GDDR6
價錢：$2,199

1 x Antec NX Series NX550 550W
價錢：$399

1 x Antec NX Series NX400 Tempered Glass ARGB Gaming ATX Case
價錢：$379

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,844

想請教下各位如果6000list咁樣有冇問題？平時主要係打機

全部買哂燈帶就得啦

3300x已經好耐冇貨

又唔講用途
好難幫你喎

咁想問下有冇其他cpu 可以替代佢？

1 x Intel® Core™ i5-10400F
價錢：$1,250

1 x MSI B460M Pro Micro-ATX
價錢：$630

2 x Crucial 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666MHz CL19
價錢：$510

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$530

1 x Gigabyte GeForce® GTX 1660 SUPER™ GAMING OC 6GB GDDR6
價錢：$2,199

1 x Antec NX Series NX550 550W
價錢：$399

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - White (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,027

Intel ram行唔到3200
同埋你唔係用ATX版用咩ATX箱
幫你換咗s100 matx箱

主要打下機，cyberpunk 2077 之類
10-12k 機list 有光效
麻煩晒

1 x Intel® Core™ i5-10400F
價錢：$1,250

1 x MSI B460M PRO-VDH WIFI Micro-ATX
價錢：$740

2 x Crucial 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666MHz CL19
價錢：$510

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$530

1 x Gigabyte GeForce® GTX 1660 SUPER™ GAMING OC 6GB GDDR6
價錢：$2,199

1 x Antec NX Series NX550 550W
價錢：$399

1 x Antec NX Series NX400 Tempered Glass ARGB Gaming ATX Case
價錢：$379

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,087

多80蚊
唔想爆筆就轉平d既底板

有冇特定信仰？
Corsair? NZXT? 同埋要唔要白色

1 x AMD Ryzen™ 5 3600X
價錢：$1,750

1 x [砌機優惠]ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX
價錢：$750

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - White
價錢：$750

1 x Seagate Barracuda® ST2000DM008 2TB 7200rpm 3.5
價錢：$419

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x Gigabyte AORUS GeForce RTX™ 3060 Ti MASTER 8GB GDDR6 (只限砌機)
價錢：$4,899

1 x Antec Earthwatts Gold Pro White 750W 80 Plus Gold Semi Modular
價錢：$799

1 x Antec DP301M RGB Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$359

1 x Antec NEPTUNE 240 Advanced All-in-One ARGB Liquid CPU Cooler
價錢：$699

1 x Antec Prizm 120 ARGB 5+C 5 in 1 pack with fan controller
價錢：$569

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $11,914

我都唔太識有問題嘅話請糾正

Thx

麻煩晒

1 x Intel® Core™ i7-10700F
價錢：$2,390

1 x MSI MAG B460 Tomahawk ATX
價錢：$1,110

1 x Corsair VENGEANCE® RGB PRO 16GB (2 x 8GB) DDR4 DRAM 2666MHz C16 Memory Kit — White CMW16GX4M2A2666C16W
價錢：$890

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x (預訂) [僅限砌機]Gigabyte GeForce RTX™ 3060 Ti EAGLE 8GB GDDR6
價錢：$3,799

1 x Antec High Current Gamer Gold Series HCG 650W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$719

1 x Corsair 4000D AIRFLOW Tempered Glass Mid-Tower ATX Case — White
價錢：$638

1 x Corsair Hydro Series™ H100i RGB PLATINUM SE 240mm Liquid CPU Cooler — White
價錢：$1,250

1 x Corsair LL120 RGB 120mm Dual Light Loop White RGB LED PWM Fan — Triple Pack with Lighting Node PRO
價錢：$808

1 x Corsair LL120 RGB 120mm Dual Light Loop White RGB LED PWM Fan — Single Pack
價錢：$248

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $12,772

Corsair 信仰list

請問有咩方法可以測試到邊把風扇有問題
我老婆最近好嘈 因為一開機果下就開始嘈 所以我判斷係風扇有問題而唔係cpu or display card 過熱
佢嘈得好有規律 電鋸咁嘅聲 嘈五分鐘左右 就靜番一分鐘 之後又嘈五分鐘 係咁loop

新手試砌 唔係好識 左執右執 求意見
主要For 打機畫圖 budget 10K~12K
1 x (預訂) AMD Ryzen™ 5 5600X
價錢：$2,899

1 x MSI B550M PRO-VDH WIFI Micro-ATX
價錢：$830

1 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$790

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x Gigabyte GeForce RTX™ 3070 GAMING OC 8GB GDDR6 (只限砌機)
價錢：$5,599

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$799

1 x SilverStone Precision Series PS15B Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$288

1 x Antec A40 Pro CPU Air Cooler
價錢：$198

1 x Noctua NF-A12x15 FLX Quiet Slim 120mm Premium Quality Fan
價錢：$145

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $12,468

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

2 x Arctic P14 PWM PST Pressure-Otimised 140mm Case Fan
價錢：$168

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $517

散熱同機箱風扇轉呢兩個就好好了

裝得落呀

底版顯示卡用埋共碩 有得用icue sync
ssd火牛用埋corsair

謝謝巴打
咁似乎土炮D都冇乜所謂
我條SSD喺display卡底
一打親機就勁熱(仲要得256GB我屌
已經特登將D game放喺第二個SSD度

感謝巴打

係法奧度訂咗set機 因為3070 eagle無貨 搞到由十一月到依家都無機

TT gf1 同antecedent hcg大家推薦邊隻多d
同埋有冇邊d機箱冇咁大塵 依家用果個d塵勁到
筆直1k

TT個名臭D 唔係差果少少錢就antec
機箱正常入風>出風做到正壓 入風位有隔塵網就唔會太大塵
正常新款機箱買返黎已經夠曬防塵

Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F

ASUS TUF B365M-PLUS GAMING Micro-ATX

Corsair VENGEANCE® RGB PRO 16GB (2 x 8GB) DDR4 DRAM 2666MHz C16 Memory Kit — White CMW16GX4M2A2666C16W

ADATA XPG SX6000 Lite 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280

Antec High Current Gamer Gold Series HCG 650W 80 Plus Gold Fully-Modular

Cooler Master MasterBox NR400 Micro-ATX

display card用緊NVIDIA GeForce GTX 750 Ti，壞左想換，如果用來玩vr game，係咪3070會好過3060 ti (雖然周圍都買唔到)
感謝

Asus不了
Corsair SSD 我賊船打手都唔想要
火牛㗎話佢肯喺香港出番黑色RM650x我可以考慮吓嘅

1 x Intel® Core™ i5-10600K
價錢：$2,099

1 x MSI MAG Z490 TOMAHAWK ATX
價錢：$1,600

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$840

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x (預訂) MSI GeForce RTX™ 3070 GAMING X TRIO 8GB GDDR6
價錢：$5,299

1 x FSP Hydro G Series 750W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$969

1 x Thermaltake Commander C31 TG Snow ARGB Edition ATX (僅限砌機)
價錢：$599

1 x Cooler Master MasterAir MA410M
價錢：$499

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $12,825

大雜燴燈光箱

3070 係好過3060 ti
750w 未必夠推3070
同埋腦埸有貨 只要你有錢肯食炒價

用錯火牛啦

1 x Super Flower Leadex III ARGB Series 750W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$1,169

1 x Corsair CX Series™ CX750F RGB White — 750 Watt 80 Plus® Bronze Certified Fully Modular RGB White PSU
價錢：$899

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $2,148

超級花同埋賊船隻cx750f有RGB㗎

1 x Gigabyte AORUS RGB M.2 NVMe SSD 512GB
價錢：$859

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $939

仲有即刻跛 RGB m.2

筆直~10000 呢條LIST有冇問題?
1 x (預訂) AMD Ryzen™ 5 5600X
價錢：$2,899

1 x Gigabyte B550M DS3H Micro-ATX
價錢：$799

1 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$790

1 x WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
價錢：$299

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$520

1 x (預訂) [僅限砌機]Gigabyte GeForce RTX™ 3060 Ti EAGLE 8GB GDDR6
價錢：$3,799

1 x FSP RAIDER II Series 650W 80 Plus Silver
價錢：$549

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,134

啲價好痴線
Btw, 750w都未必夠嘅話，我650w係咪諗都唔洗諗

用緊600w推3070

中央田到咗貨
Asus ROG Maximus XIII Hero WiFi6E $4299
Asus ROG Strix Z590-F Gaming WiFi6E $2999

想買了

腦場又成日話伏 然後網店又問親都無貨 自己又真係唔識砌 其實應該點

好 咁都係antec算
用緊nx400 d塵勁到特別前面d格仔

點解唔直接講埋邊隻箱同牛？

我11月落場砌乜都有喎

有得選唔會用TT
大家都係貼牌牛， 不過antec 就用啲source 都係靚廠source, TT就雜撚到啲不知名山寨廠都有

係得上面有條弱智先會話TT牛好

Faroll / SE 幾好評價
唔識砌就搵人搞啦，唔通自己拔劍咩

750w 仲買銅牛
係都買TT rgb金牛啦
有錢就直上花花牛

antec hcg牛啦

你呢個箱原裝得一個後出扇 如果唔加扇正常就好大塵
最好要有前2後1 不過前14入後12出既話正常都做到正壓
買新箱就留意返唔少airflow箱為左通風正面冇隔塵網
如果你間房多塵 最好揀返有正面隔塵網既箱/自己貼一張上去

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen™ 7 3700X (僅限砌機)
價錢：$2,199

1 x MSI B450 TOMAHAWK MAX ATX
價錢：$799

1 x Thermaltake Toughram RGB (2 X 8GB) DDR4 3600MHZ C18 RGB — Black
價錢：$799

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x (預訂) MSI GeForce RTX™ 3070 GAMING X TRIO 8GB GDDR6
價錢：$5,299

1 x Antec High Current Gamer Gold Series HCG 650W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$719

1 x Antec DF600 FLUX ARGB Tempered Glass ATX Case
價錢：$539

1 x EKWB EK-AIO 240 D-RGB CPU Liquid Cooler
價錢：$1,050

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $12,324

佢同我講話無3070 eagle
唉 我想打機啊屌
依家2 slot 3070 炒價幾錢

新手唔係好識
主要打機

1 x (預訂) AMD Ryzen™ 7 5800X
價錢：$3,850

1 x ASUS TUF GAMING B550M-PLUS (WI-FI) Micro-ATX
價錢：$1,279

1 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$790

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x ASUS ROG Strix GeForce RTX™ 3070 8GB GDDR6 White Edition (只限砌機)
價錢：$6,399

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$799

1 x Be Quiet! Pure Base 500 ATX — Black
價錢：$539

1 x Noctua NH-U12S chromax.Black Single-Tower CPU Cooler
價錢：$560

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $15,136

同埋係咪可以唔洗咁貴？

1 x Intel®️ Core™️ i7-10700
價錢：$2,520

1 x ASUS PRIME B460-PLUS ATX
價錢：$959

1 x [砌機優惠]ADATA Premier 32GB (1 x 32GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$879

1 x WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
價錢：$299

1 x Samsung 980 Pro Series 500GB M.2 PCIe NVMe 4.0 x4
價錢：$1,099

1 x Antec NeoEco Gold Zen Series 500W 80Plus Gold
價錢：$479

1 x Antec GX202 Window ATX
價錢：$339

1 x Microsoft Windows 10 Pro 64 Bit 中文繁體版 OEM
價錢：$1,150

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,804

想問下條list有無問題 純文書 用大量excel +chrome

Faroll佢自己嘅list都無貨

3070砌機跟見好多都係5xxx-6字頭，都係3080官價到
3080先炒到上天啫

Faroll list就咪啦全部妓家板同Adata ram仲有be quite 啲入門cooler
你呢度參考下相近價位其他人嘅list拎出嚟問大把人幫你執
執好list先去faroll /SE砌囉

即刻跛張3070 gaming oc算好平
前兩日出名賣得貴個間,只係標4899
btw設計可能有問題,有一組供電冇做散熱,完全外露
之前插頭又有問題對唔入

我已經係前面加左3個

我講錯
650w未必夠推3070
呢個係Nvidia 自己個建議
實質上你可以去試吓計

佢呢隻牛都幾反智
RM價錢但係銅牛
多個RGB同埋由半模組升上全模組
但係依家啲機箱其實睇唔到或者睇唔清楚火牛啲RGB

係 有冇budget諗住幾多？
同埋用途

可以唔使咁貴

主要用途係打機
之前買左vg289q
筆直可能13k-14k

1 x Intel® Core™ i7-10700
價錢：$2,520

1 x MSI B460M Pro Micro-ATX
價錢：$630

2 x Crucial 16GB (1 x 16GB) DDR4 2666MHz CL19
價錢：$970

1 x WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
價錢：$299

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$520

1 x Antec NeoEco Gold Zen Series 500W 80Plus Gold
價錢：$479

1 x Antec Value Solution Series VSK 10 (Solid Panel) Micro-ATX Case
價錢：$265

1 x Microsoft Windows 10 Pro 64 Bit 中文繁體版 OEM
價錢：$1,150

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,913

其實文書使唔使上到i7
轉到i5就平多700左右

1 x AMD Ryzen™ 5 PRO 4650G Tray
價錢：$1,550

1 x MSI B450I GAMING PLUS AC Mini-ITX
價錢：$899

1 x Crucial Ballistix 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$1,290

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x In Win Chopin Mini-ITX — Black
價錢：$699

1 x Noctua NH-L9i 95mm SSO2 for AMD CPU Cooler
價錢：$350

1 x Microsoft Windows 10 Pro 64 Bit 中文繁體版 OEM
價錢：$1,150

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,858

itx

想問用細機箱同細mb 會唔會散熱無咁好 因為其實budget固然想平啲 但唔係我最大考量

i5/r5冇問題

正式D黎講文書機i3夠用
Pentium Celeron 都OK
一陣俾list你

可以考慮X300+粒4650G

屎眼石

displat card 唔使用rog 啦，換返tuf 一樣靚料，又平啲

asus

$5000左右有既

唔想要中国碩咪妓奸

炎上星

文書機,正常使用,冇事嘅

1 x (預訂) AMD Ryzen™ 5 5600X
價錢：$2,899

1 x MSI MAG B550M Mortar Wifi Micro-ATX
價錢：$1,220

1 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$790

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x (預訂) ASUS TUF Gaming GeForce RTX 3070 OC Edition 8GB GDDR6
價錢：$5,699

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$799

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Noctua NH-U12S chromax.Black Single-Tower CPU Cooler
價錢：$560

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $13,316

Tuf 轉 mortar 用料黎講mortar好啲
同埋你唔係用atx 板就唔好用atx箱
5800x轉5600x FPS都係2-7 FPS差距

想係隻500gb ssd 重裝win10, 但係卡住左係呢到裝唔到
隻win 10手指係冇問題嘅，試過係另一部電腦裝win 10

有冇巴打知要點做先裝到？

Gaming X trio

SUPRIM

1 x Intel® Core™ i5-10400F
價錢：$1,250

1 x MSI B460M Pro Micro-ATX
價錢：$630

2 x [砌機優惠]ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$490

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x Antec NX Series NX550 550W
價錢：$399

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $4,118

Asus KO series 有冇人test過
想知佢同Ventus 邊張好啲

妓奸:一組供電冇做散熱,背板都冇,eagle/gaming/aorus全部都冇!

炎上星

共碩:tuf版GDDR6導熱貼片縮水(可能只係單一個案)

結論:是撚旦買

10400先啱 f冇gpu

邊張平買邊張
Zotac inno3D夠平

岩岩問左話冇貨
係咪正常都要訂

有 (只限砌機)
就唔洗

1 x (預訂) AMD Ryzen™ 5 5600X
價錢：$2,899

1 x MSI MAG B550 Tomahawk ATX
價錢：$1,250

1 x Crucial Ballistix 32GB (2 X 16GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$1,590

1 x Toshiba DT02ACA200 2TB 5400rpm 3.5
價錢：$375

1 x WD Black™ SN850 500GB M.2 PCIe NVMe 4.0 x4
價錢：$980

1 x (預訂) MSI GeForce RTX™ 3070 GAMING X TRIO 8GB GDDR6
價錢：$5,299

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$799

1 x NZXT H710 Tempered Glass ATX Case — Matte Black
價錢：$1,199

1 x Noctua NH-D15 chromax.black Dual-Tower CPU Cooler
價錢：$799

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 OEM
價錢：$989

總計: $16,179

求意見, 主要錄音+打機用

1 x Seasonic Focus GX 750W 80 Plus Gold Full Modular
價錢：$999

1 x Antec High Current Gamer Gold Series HCG 750W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$989

1 x FSP Hydro G Pro Series 750W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$999

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $3,067

有筆直的話揀上面其中之一

Windows- Microsoft Windows 10 Home 64Bit (中文繁體版) (OEM)$989
CPU- Intel®️ Core™️ I9-10900KF Comet Lake 10 Cores 20 Threads (20M Cache, up to 5.30 GHz$3699 SALES
主機板- Asus ROG STRIX Z490-A GAMING ATX$2099 SALES
顯示卡- MSI GeForce RTX™️ 3080 GAMING X TRIO 10G GDDR6X (需預訂)$7599
RAM- Corsair VENGEANCE®️ RGB PRO 32GB (2 x 16GB) DDR4 DRAM 3600MHz C18 Memory Kit - Black$1440
火牛- Gigabyte P850GM 850W 80Plus Gold Full Modular$920
SSD- Samsung SSD 970 EVO Plus NVMe M.2 1TB$1310 SALES
機箱- ANTEC DF600 FLUX ARGB Tempered Glass ATX Case$539
散熱- ASUS ROG Strix LC 240 CPU cooler RGB Fan$1280

筆直20k 主要打機 求意見🙏🏻🙏🏻🙏🏻

有無行過黃金既人想做好市民做強制測試

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,529

1 x ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX
價錢：$799

1 x G.Skill Ripjaws V Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3200MHz C16 F4-3200C16D-16GVKB
價錢：$670

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$530

1 x Antec NeoEco Gold Zen Series 600W 80Plus Gold
價錢：$579

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x EKWB EK-AIO 240 D-RGB CPU Liquid Cooler
價錢：$1,050

總計: $5,586

預算大約$6000，會用住舊嘅msi 1060先
出咗3060先再換

主要玩下overwatch / apex，睇下netflix
巴打們幫手睇睇可以點執

走左個EK佢你可以有更好

出左z590喇

5600x
B550 Tomahawk
舊1060
v-color 8x2 ram
入唔到bios,開機1長2短beep, debut led 著左boot
用手指更新左bios 7C91vA53(Beta version)
reset bios 係咪short左電池旁邊個jumper就得?

舊display card插舊機冇問題,有插6 pin電, 試左b550兩條pcie slot
新ram 插舊機無問題,試過用舊ram插b550,slot 2 單條,slot 2&4
mb插左8pin同24pin

諗唔到仲有乜可以試
求救

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,529

1 x MSI B450M Mortar MAX Micro-ATX
價錢：$660

1 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$790

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$530

1 x Antec NeoEco Gold Series 650W 80Plus Gold Semi Modular
價錢：$679

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Arctic Liquid Freezer II 240 CPU Cooler
價錢：$799

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,496

轉左板ram散熱
牛你可以用返600既

1 x Intel® Core™ i9-10900KF
價錢：$3,899

1 x MSI MAG Z490 TOMAHAWK ATX
價錢：$1,600

1 x Crucial Ballistix 32GB (2 X 16GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$1,590

1 x Seagate Barracuda® ST2000DM008 2TB 7200rpm 3.5
價錢：$419

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x (預訂) MSI GeForce RTX™ 3080 SUPRIM X 10GB GDDR6
價錢：$7,999

1 x Antec Signature Series SP-1000 80 Plus Platinum 1000W Fully-Modular
價錢：$1,799

1 x Fractal Design Meshify C Tempered Glass ATX - Black
價錢：$780

1 x Arctic Liquid Freezer II 360 CPU Cooler
價錢：$949

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $19,955

想用返850火牛下面揀1隻
1 x Seasonic Focus GX 850W 80 Plus Gold Full Modular
價錢：$1,139

1 x Antec High Current Gamer Gold Series HCG 850W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$1,089

1 x FSP Hydro G Pro Series 850W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$1,099

拆哂d野包括cpu
重裝前吹下塵
一長兩短可能接觸不良

睇呢條片gaming x trio唔差喎
價錢仲要平過TUF

單條RAM呢

SSD買大d啦

咁乜都唔好買啦
AMD都DEL PO

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen™ 7 3700X (僅限砌機)
價錢：$2,199

1 x [砌機優惠]ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX
價錢：$750

1 x Corsair VENGEANCE® LPX 32GB (16GB X 2) DDR4 3600 MHZ C18 CMK32GX4M2D3600C18
價錢：$1,360

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x (預訂) [僅限砌機]Gigabyte GeForce RTX™ 3060 Ti EAGLE 8GB GDDR6
價錢：$3,799

1 x Antec High Current Gamer Gold Series HCG 650W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$719

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Shadow Rock 3 CPU Cooler
價錢：$379

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,555

用緊I7-4790, 960 想升級
求意見 特別係板同機箱有咩好建議

都試左
聽日試埋slot 1,3
再唔得就成部打散再裝過
已經全部sata冇插
牛條線都試左兩條
下次都係比錢人砌，放工仲要做工程師
以前底板本書會有埋beep code
而家搵唔到msi官方嘅reference
唔知硬件有冇七日內換貨

B450 aorus m 唔夠半年收左皮
請問有無其他板介紹 定買返同一款 但其他廠出

個channel評七彩虹top1添啦

細channel做得唔詳盡,根本冇公信力,條友都係是旦望下review就排
就算好似hardware unboxed咁,thermal test包晒gpu die,pcb,vrm,vram
一樣發現唔到即刻跛個問題
自己睇多D先最實際,不過一出唔買就冇啦

求解答小弟公司想部電腦出兩隻4K50吋電視，display card係1660，但得一邊有畫面，另一邊就有反應但黑畫面，已更新DRIVER，解像度係1920X1080，已知硬件係無壞，因為駁過1隻32吋2K MON加一部電視係出到畫面。想問下邊部份既問題

MacBook Air M1 講既8核大概相等intel幾多核?
我好懷疑...完全唔明解. 咁前年2019買macbook air 雙核Intel 又係7000幾8000, 而家8核MacBook Air又係7000幾?

保養 完

一樣8核
不過個架構一個係x86 一個係ARM
同埋科技有進步㗎嘛
你當自己生產成本平啲所以咪收一樣價
正如第10代i3個性能等於第七代i7
一個賣800 一個賣過2000

驚又要等個零兩個月先拎得返

我2019年11月買MBA 1.6 Ghz 雙核7000幾
但2020年11月MBA 八核 又係7000幾
其實咁樣係咪玩尻前者 果種無奈

Intel
1 x Intel® Core™ i7-10700F
價錢：$2,390

1 x MSI MAG B460M Mortar Micro-ATX
價錢：$890

1 x ADATA XPG GAMMIX D20 16GB (2 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$550

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x (預訂) [僅限砌機]Gigabyte GeForce RTX™ 3060 Ti EAGLE 8GB GDDR6
價錢：$3,799

1 x Antec High Current Gamer Gold Series HCG 650W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$719

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - White (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Shadow Rock 3 CPU Cooler
價錢：$379

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,076

MATX箱都係推薦嗰幾隻s100 vsk10 ps15b
版可以mortar 可以pro 你想再靚啲可以rog strix b460-G
不過其實mortar 物料已經夠好

咁又唔係
M1而家有啲bug仲未fix好
都係果句早買早享受
同埋好多program要based m1再寫過
例如Adobe 嗰啲
不過科技進步有時係咁
冇人知18年AMD咁好抽
令到intel 咁多年個領先地位俾人過咗

1 x Intel® Core™ i7-10700F
價錢：$2,390

1 x MSI B460M Pro Micro-ATX
價錢：$630

1 x ADATA XPG GAMMIX D20 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$980

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x (預訂) [僅限砌機]Gigabyte GeForce RTX™ 3060 Ti EAGLE 8GB GDDR6
價錢：$3,799

1 x Antec High Current Gamer Gold Series HCG 650W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$719

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - White (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Shadow Rock 3 CPU Cooler
價錢：$379

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,246

睇錯原來32GB ram呢個先啱

裝機上機箱前永遠要試左裸跑著到機先
拆機順便睇下銅柱有無裝錯

就咁睇你係點更新bios？

boot燈同ram無關

嘗試拆剩板/CPU/ram/顯示卡再試機

影幾張相睇下：背面io及接線，底板全圖

去windows set返輸出？
2號moon預設係無畫面

我同佢講加錢 但佢都話無
次次都講無貨無預訂無消息

依家佢係話無消息 無預訂無現貨 我又比咗訂
都唔知等到幾時

唔該晒大佬
10700f 抵玩過3700x？

巴打嘅意思係唔好用水冷？

無做功課買左隻toshiba 10T 企業級放nas嘈到痴線

一load野就好似呢條片咁

想問係咪正常

如果係正常，咁有無邊隻大容量係會靜d 想換左佢了

thx巴打
b450同b550應該點揀好？

enterprise級非nas專業嗰啲係會嘈得幾恐怖利申受害者不過我放電腦無你放nas咁慘

諗住放埋隻舊harddisk WD 1TB入去，所以打算買隻細應該夠用

而家呢隻嘈到我想拎去做cold backup放埋一邊算 反正都係拎黎放av

想問除011d mini 同280x 之外有冇case 可以上面280 水冷排下面可以用intake fan (micro atx case)
Thanks

唔知你地講緊咩不過我24小時長開唔熄既

打機+少量vm
3700x 定 5600x?

SSD又加價，想幫部電腦升級，但連AMD cpu都買唔到，點算好？

想換5600x
b550m tuf wifi
ram 早前買咗crucial ballistix 32gb 3200mhz
顯示卡用舊RX570
火牛用舊Antec 450w

應唔應該買定A2000去等CPU呢？
利申 等得到嘅話想等5600G或者5600

想問大家b550 unify同x570 tomahawk點揀？
Unify 成90a一粒係咪要超5950x先用得著？

而家買zen 2 cpu係咪好傻？

想用返desktop執相剪片，間唔中打下機
用返法奧個17000砌機list是咪都夠晒有突

1 x (預訂) AMD Ryzen™️ 7 5800X
價錢：$3,850

1 x ASUS TUF GAMING X570-PLUS (WI-FI) ATX
價錢：$1,940

1 x Thermaltake Toughram RGB 64GB (2 X 32GB) DDR4 3600MHZ C18 RGB — Black
價錢：$2,499

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,340

1 x Gigabyte GeForce RTX™️ 3070 GAMING OC 8GB GDDR6 (只限砌機)
價錢：$5,599

1 x Thermaltake Toughpower GF1 ARGB 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$999

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x ASUS ROG Strix LC 240 240MM CPU liquid cooler
價錢：$999

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $18,045

unify 有前置type c又好超D

x570有風扇又無前type c

比我一定係b550 unify

X570有前type c
但多個風扇多樣野壞
同埋唔太清楚佢個12+1係咩
12=8+4係講緊cpu+on board display？
咁個1又係咩黎？

想供電好d同pcie4.0咪b550
小小超頻同埋pcie3.0
一般打機文書b450已好夠用
要升級5600x都ok
再上58/59就b550穩陣d
我覺得係咁

3700x

買到zen3先得架

1 x (預訂) AMD Ryzen™ 7 5800X
價錢：$3,850

1 x MSI MAG X570 Tomahawk Wifi ATX
價錢：$1,540

1 x Kingston Fury 64GB (2 X 32GB) DDR4 3200MHZ C16
價錢：$2,299

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x (預訂) MSI GeForce RTX™ 3070 SUPRIM 8GB GDDR6
價錢：$5,699

1 x Antec NeoEco Gold Series 750W 80Plus Gold Semi Modular
價錢：$779

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x Arctic Liquid Freezer II 240 CPU Cooler
價錢：$799

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $16,625

咁可以買b450m mortar max/b550m mortar 頂住先

msi板超ram
asus板超cpu
btw x570隻風扇仔好撚嘈
只有兩塊x570板冇風扇:c8dh/大雕 extreme

如果3700X配B550版會唔會好怪？

呢個要睇用途
打機嘅話i7好少少
如果你來剪片做嘢嘅話 3700x會好少少

如果你真係要買定
Amazon係一個唔錯嘅選擇
有時做減價平過香港好多
同埋5600x唔係脂埸有貨但係炒起咗少少咩

新手想搵人砌部itx, 主要for 2k 144Hz gaming
3A大作畫質可以去到Ultra, 希望5年內唔駛升級

1 x (預訂) AMD Ryzen™ 9 5900X
價錢：$5,399

1 x ASUS ROG Strix X570-I Gaming Mini-ITX
價錢：$2,240

1 x Crucial Ballistix 32GB (2 X 16GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$1,590

2 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,680

1 x (預訂) ASUS TUF Gaming GeForce RTX 3080 OC Edition 10GB GDDR6X
價錢：$7,599

1 x FSP Hydro G Series 850W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$1,069

1 x Noctua NH-U12A 120mm Premium CPU Cooler with Two High-Performance Quiet NF-A12x25 PWM Fans
價錢：$760

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $20,417

筆直大約$30000, 有嚴重土地問題, 機箱越細越好
想問下條list 有冇咩地方需要改動,同埋機箱大家有無推介 麻煩哂

Amazon等減價唔知等到幾時，美森都係同香港炒價差唔多
btw保養方面係咪當冇？

nr200

除左無type C, NR200 真係幾正

本身用緊I7 8700 想執一執部機同轉會AMD
已有一張MSI 3080 X TRIO同 ROG 850W 火牛.
想15K筆直內搞掂, 想有少少燈 同用O11 呢隻箱 連多個2K 144MON
但成條數OUT 筆左都幾多下, 有冇得壓下佢?

唔好意思講漏左, 主要會玩下FPS, 3A GAME 仲有 2077 咁

itx機用atx火牛
除咗meshlicious呢個咁完美嘅機箱我都諗唔到邊隻好過佢又細過佢

XPG VENTO PRO 120 PWM
有新嘢

仲用華石

想問下 家下千五蚊左右買張display card
買1650 super 定1660好 見兩張好似同價？
定有其他選擇

仲有塊屎眼石水冷板

睇io需要
如果你要插好多hdd一定係x570
塊b550得3條m.2行到4.0
而且第一條x16槽會變到行x8
你插爆4條m.2, 就帶哂通道了
一係冇下面條槽/冇兩隻sata頭

58x

唔會
我之前都係3600+ x570-e

ROC

會唔會又cut料

求教

日本Nidec Servo Gentle Typhoon改善版

2060 仲要缺貨做乜鳩
Ram轉crucial/ gskill ，想平就Corsair
機箱ps15/NR400
3600 可以考慮stock cooler就得
錢多出嚟板mortar b550 wifi

筆直14000左右 主要用黎打機同打CODE

1 x (預訂) AMD Ryzen™ 5 5600X
價錢：$2,899

1 x ASUS TUF GAMING B550-PLUS ATX
價錢：$1,290

1 x Crucial Ballistix 32GB (2 X 16GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$1,590

1 x Toshiba DT02ACA200 2TB 5400rpm 3.5
價錢：$375

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x (預訂) ASUS TUF Gaming GeForce RTX 3070 OC Edition 8GB GDDR6
價錢：$5,699

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$899

1 x Antec DF600 FLUX ARGB Tempered Glass ATX Case
價錢：$539

1 x Noctua NH-U12S chromax.Black Single-Tower CPU Cooler
價錢：$560

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $14,771

塊板同我個塊有咩分別?

答到你咁詳細仲要伸手 自己google 好難？

定位仲高過taichi
有錢可以玩下嘅

保養係冇架
30日內有問題可以經DHL退
你mom Reddit buildpcforsale 成日有優惠會po上去

你有興趣可以去隔離Amazon po問下
不過要預俾人屌...

同埋記住睇#1

唔會
部分b550用料好過x570

唔介意支蛋既話又唔介意粒CPU熱. 5800依家有得買

要食炒價
又熱d

美馬
amd話90度都冇問題

Phanteks Revolt Pro Series 點睇
Seasonic代工

Phanteks 支那野

竟然係咁
即係如果要seasonic牛就要直接買seasonic

antec 都有seasonic代工

Antec HCG同NZXT C系列都係seasonic代工

玩rgb無乜空間
條list都正常

多謝晒各位ching 意見

1 x (預訂) AMD Ryzen™ 9 5900X
價錢：$5,399

1 x Gigabyte X570 I AORUS PRO WIFI Mini-ITX
價錢：$1,689

1 x Crucial Ballistix 32GB (2 X 16GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$1,590

2 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,680

1 x (預訂) MSI GeForce RTX™ 3080 GAMING X TRIO 10G GDDR6X
價錢：$7,399

1 x (預訂) Cooler Master V Series™ V850 SFX — 850W 80 PLUS® Gold SFX
價錢：$1,090

1 x Cooler Master NR200P Tempered glass or Vented Panel SFF Small Form Factor Mini-ITX - Black
價錢：$730

1 x Scythe SCFM-2000 FUMA2 風魔2 CPU Cooler
價錢：$459

4 x Noctua NF-A12x25 PWM Premium Quality Quiet 120mm Fan
價錢：$980

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $21,096

如果用NR200P加TG panel嘅話，cpu散熱繼續用風扇定AIO好
依家3080炒到咁，上3090會唔會抵啲
但係如果上3090嘅話，火牛使唔使跟住上，仲有部itx機會唔會燒着

［img]

想請教下
我拆張display卡出黎嗰陣 kick實左
然後終於chok到出黎 但見到呢粒野好似俾我整鬆哂
整佢兩野甩埋出黎
我塊底板係咪唔洗要

我懷疑我張display都報廢埋 張圖右上角 我好似強行分離左張卡出黎 留低左d part係個槽

咁就大獲了, 一下OUT 左成3千幾筆直
如果5900X 落5800X OR 5600X 會唔會差好遠, 想起碼4-5年唔換機

真 隻垃圾CM牛用左2日壞鳩左 估唔到咁伏

睇你部電腦for 咩
gaming only 5600x問題不大

笑撚死

用側透就唔好用aio
同埋比多d錢用隻勁d既風冷
3090都係睇你有無budget擺就應該勉強擺得落

我laptop型號係 ASUS fx504ge，想加個sata ssd 用嚟擺game（lol, gta , escape from tarkov, apex)，應該會再加。

想問下，係咪唔似揀m2 ssd 咁煩，要睇硬體、軟件啱唔啱規格，純粹啱尺寸就ok? 揾過啲資料，主要都係話睇保養長唔長，冇乜講規格啱唔啱，怕買錯所以上嚟問下

如果係，請問有冇推薦？

裝喺上圖位置，自己揀咗一款想喺飛揚電腦買，呢間嘢信唔信得過？budget 500-800。

TG panel就唔好諗水冷
香港買大火數sfx牛冇咩選擇,應該得silverstone有1000W
3080個peak值會飆到好高,3090仲勁D

Phanteks唔係荷蘭嘅咩

支那廠
荷蘭設計

Sata ssd推薦crucial mx500
容量就睇你筆直揀
至於邊間穩陣就答你唔到了

荷蘭皮,中國心
機箱成日抄鳩人

好多人中伏

$500內想換個有側透嘅matx箱，有冇咩推介？
要一個5.25
兩至三個3.5
一個2.5

3600/5600X唔需要水冷
不如換返風冷夠錢上5600X
不過5600X都建議用返B550板

一係用3600就用返3200MHz ram夠做

3600配B450
5600配B550
除非本身有板做升級

個箱再平d都仲有VSK10同PS15

唔該晒巴打

怕水冷漏水，所以再改一改,轉用塔扇
AMD Ryzen™ 9 5900X $5,399
ASRock X570 Steel Legend ATX $1,699
G.Skill Trident Z RGB Ryzen Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3600MHz C18 F4-3600C18D-16GTZRX $1,020
WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5 $299
Crucial MX500 Series 2TB SATA 3 $1,699
Gigabyte GeForce RTX™ 3070 VISION OC 8GB GDDR6 $5,799
Antec NeoEco Gold Series 750W 80Plus Gold Semi Modular $779
Fractal Design Meshify C Tempered Glass ATX - Black $780
Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 OEM $989
$80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。 $80

Corsair A500 Dual Fan CPU Cooler

入門顯示卡1650同1660係咪都拎晒去做礦卡 大部份都缺貨

1 x (預訂) AMD Ryzen™ 5 5600X (已買)
價錢：$2,899

1 x MSI MAG B550M Mortar Wifi Micro-ATX
價錢：$1,220

2 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - Black (已買)
價錢：$1,380

1 x Seagate Barracuda® ST1000DM010 1TB 7200rpm 3.5 (已買)
價錢：$309

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 2TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4 (已買)
價錢：$3,199

1 x (預訂) ASUS TUF Gaming GeForce RTX 3070 OC Edition 8GB GDDR6
價錢：$5,699

1 x Antec High Current Gamer Gold Series HCG 750W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$989

1 x SilverStone Precision Series PS15B Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$288

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $16,332

多數玩GTA5, 用緊2k mon, 3070應該夠玩?
同埋依個cpu散熱好唔好? 應該裝到落ps15機箱?

1 x (預訂) AMD Ryzen™ 5 5600X
價錢：$2,899

1 x MSI B450M Mortar MAX Micro-ATX
價錢：$660

1 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$790

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$520

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x SilverStone Precision Series PS15B Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$288

1 x Thermalright Assassin X AX120 CPU Cooler
價錢：$229

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,965

6k

1 x (預訂) AMD Ryzen™ 5 5600X
價錢：$2,899

1 x MSI MAG B550M BAZOOKA Micro-ATX
價錢：$885

1 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$690

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$520

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x SilverStone Precision Series PS15B Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$288

1 x Thermalright Assassin X AX120 CPU Cooler
價錢：$229

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,090

b550 就貴$90

1 x MSI MAG B550M Mortar Wifi Micro-ATX
價錢：$1,220

1 x (預訂) MSI GeForce RTX™ 3070 SUPRIM 8GB GDDR6
價錢：$5,699

1 x Antec High Current Gamer Gold Series HCG 750W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$989

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Arctic Freezer 34 eSports Tower CPU Cooler - White
價錢：$348

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,765

老人家電腦 只係上網打下麻雀
睇下片
$3000 budget
求list

想要唔係透明側板既機箱

1 x MSI MAG B550M Mortar Wifi Micro-ATX
價錢：$1,220

1 x (預訂) MSI GeForce RTX™ 3070 SUPRIM 8GB GDDR6
價錢：$5,699

1 x Antec High Current Gamer Gold Series HCG 750W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$989

1 x Fractal Design Define Mini C Micro-ATX
價錢：$638

1 x Arctic Freezer 34 eSports Tower CPU Cooler - White
價錢：$348

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,974

用左2日就玩燒左隻cm牛
用住舊牛先聽日拎去新牛換

CM牛

1 x Intel® Core™ i3-10100
價錢：$890

1 x MSI H410M-A PRO Micro-ATX
價錢：$535

2 x Crucial 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666MHz CL19
價錢：$510

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$520

1 x FSP Hyper K Series 500W 80 Plus White
價錢：$339

1 x AeroCool Corporate Series CS-103 Micro-ATX
價錢：$169

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $3,043

助長伸手黨

心情好啫

CM

想問問各位巴打，我啱啱買多咗一條pm981A 512 gb同wd blue 4tb，裝好開機之後喺磁碟管理嗰頁讀唔到依兩個未配置嘅storage
而且本身我已經有一隻wd blue 4tb，依家都消失埋
請問有冇巴打可以指點指點

本身嘅Spec
9700k
Aorus z390 pro
Pm981A 1tb
Wd blue 4tb
新加
Pm981A 512gb
Wd blue 4tb

push

補圖補資料
底板上面條m2係本身已有嘅pm981a 1tb，下面係新買嘅pm981a 512gb
兩隻hdd用緊同一條sata線接電，條sata線亦都有接埋水冷

垃圾板
RAM 買G,Skill Neo
仲買sata ssd, cut左 hdd all in 落m.2 ssd啦
個火船塔扇 係垃圾嚟 買返 大路牌子( 貓/ 收聲 牌)

sata 頭 跟返順序插 1>2>3

筆值?
用途?

Thank you巴打
即刻試一試先

thx巴打
如果5600x同3700x係唔係應該揀5600x？

打機就5600x

多謝巴打教路 Hdd已經有齊了
但係新嗰條pm981a仲未讀到
有冇巴打再指點指點

Bios讀到有兩條m2，但係入window之後又讀唔到新嗰條m2
Google完 嗰 CSM (Compatibility Support Module) 我都有enable 就係入window之後讀唔到⋯⋯

第二條m.2 slot是咪同sata有衝突？

會唔會關依個儲存集區事？
Sorry for張相影得有啲差

Reddit上面睇到用側透好似放唔落NH-U12A
所以先轉做fuma

唔會
官網寫支援pcie

掂哂喇！！
真係同我啱啱po上來嗰個儲存集區撞咗，delete 咗個集區就用得返！
多謝大家幫忙！感激！

主要打lol 但都想挽到食雞果類 所以display card 都要1660

個budget 7000左右 但唔想上到7000
所以個list 大概就係咁

CPU
Intel core i5-10400F

Motherboard
Msi B460-A Pro Micro-Atx

Ram
Samsung DDR4 2666 MHz 8GB UDIMM
2條

Display card
Msi GTX 1660 SUPER GAMING X

SSD
Kingston A20000 500GB 3D TLC M.2 NVME PCle 3.0 x4

HDD
WD Blue 1TB 7200r 64MB 3.5” Desktop HDD (WD10EZEX)

火牛
Cooler Master MWE Bronze 650W V2 650W 80plus Bronze 銅牌

機箱
Corsair Carbide Series 100R Window ATX Case

依家就$6247
因為第一次砌 所以想請教下有冇邊啲位要改 有咩建議
求輕屌

HDD同SSD夾埋夠買隻1TB
唔好用姑媽牛，轉antec
個箱又柒又大隻
換隻mATX箱是但$300樓下都大把選擇
另外執隻$200-300既風冷塔

Sorry 第一句唔太明
Ching 有冇推薦去邊間砌機
Thx

轉買a2000 1tb
去邊間砌機 #1

30 20比人搶哂做礦卡
睇budget 嘅 唯有用16

我就再窮啲收10黎頂住先

如果係諗2手卡而又唔會乜嘢大食既Game既話我會諗2手GTX960, 普通10系未必新過960太多, 都打到少少普通Game, 都有大約1050同1050Ti效能。勝在夠平, 又有VP9, 攞嚟做開機/睇片卡一流。
我都係攞表弟張960GTX2G嚟頂粒Vega8 IGPU

Sorry 冇睇清楚Thx 唔該哂

最近想換個27/32吋2k 144hz 1ms mon打下lol
steam 神鬼寓言,L4D3(唔係依個名,等緊6月出)
平時上網睇netflix多,有時會畫下CAD

但係我部機粒U好似好廢,唔知買到咩顯示卡先唔會浪費(個人想1650/1660ti左右budget)
同埋想試下27/32吋 2k 144hz 1ms mon

我部機係(上年先砌)
Ryzen 3 3200G
MSI B450M Bazooka Plus
Adata DDR4 2666 16GB x1
Super Flower Bronze King 500w 80t PSU
512GB SSD+1TB HDD
加一張好多年前既HD7850顯示卡

用3080都唔係所有game 都用得盡2k144(好似係)
降畫質/特效會大機會d
cpu最少都5600x
ram揀返對3600
火牛就一定要轉啦睇返張卡建議
1660筆直就太難了

咁請問如果我唔換cpu既話(唔識換),
買1650/1660, 係唔係用唔著2k mon
買返FHD 144hz就已經夠???

因為我部機上年先砌,唔想upgrade 住製造廢物,
如果3200g 真係差到1650,1660/好少少既mon都唔得既話咁就算
繼續用返依家套野

Fable Anniversary都好舊下 1660super一定夠做
back 4 blood 上1440p應該太難,雖然未出建議配備

Intel i5-4460
16gb ram
GTX 1060 3g

砌左3-4年 開機好慢 去到桌面個畫面要比啲時間佢先可以開野 如果唔係會輕機 關唔關啲hardware 事？ 電腦入面唔算多野 有無計仔幫幫手

玩個陣用返1080p 都無問題，
因為我最想試既係144hz 同60hz 既分別

呢度有冇人高追過炒價5600X

會矇,唔好咁做

矇既原因係唔係用2k mon 但畫面只係出1080
想用2k 既話要起碼2060/2070？

2k mon轉1080無濛
用1080mon好過

但係睇netflix睇片既話應該出得返2k？
如果唔得就直接睇返1080mon算

係都要1080p嘅話可以試下window mode
想穩陣都係等佢個建議配備/甚至有遊戲實測先落手

玩back 4 blood 我會降畫質，務求令佢順就得

你用緊HDD定SSD？
如果HDD就換隻SSD上去開心好多
16GB係單條定8Gx2？

入官方discord問下

想請教下咁多位，有冇咩case係itx但又用到atx psu？想縮細個機箱大小。

Nzxt H210i
如有錯誤請糾正

繪圖 19000

咁我而家用緊r3 3200g買1660super+1080p 144hz mon 就已經夠？
back 4 blood 我會問下
如果1660玩唔到就唔玩佢

想試下用AMD
1 x (預訂) AMD Ryzen™ 7 5800X
價錢：$3,850

1 x ASUS TUF GAMING X570-PLUS (WI-FI) ATX
價錢：$1,940

1 x Thermaltake Toughram RGB 64GB (2 X 32GB) DDR4 3600MHZ C18 RGB — Black
價錢：$2,499

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,340

1 x (預訂) Gigabyte Radeon™ RX 6800 GAMING OC 16GB GDDR6
價錢：$5,599

1 x Thermaltake Toughpower GF1 ARGB 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$999

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x ASUS ROG Strix LC 240 240MM CPU liquid cooler
價錢：$999

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $18,045

主要打機

HDD 8gx2

5800X仲食炒？
好多水貨返到香港都燶燶地
如果打機用5600X
顯示卡考慮再上一級

塊X570唔值
用B550m抵玩好多

打機完全唔需要咁多ram
頂盡32GB夠玩10年
RGB見仁見智

SSD 970呢個價好似唔太抵
個價夠玩gen4
如果gen3平玩Kingston A2000無咩分別
但講真gen3/4都差唔多

牛可以落返750W都非常夠
RGB做乜鳩
俾你參考5600X配6800用650W夠用有突

如果用mATX板
箱可以用返隻細d平d

如果轉5600X可以考慮用返風冷

5600X配6800/3070
成套野俾我砌可能$12-13k夠做

建議換sad

咁係咪重洗過機 重新要裝返哂啲野？ 有無得過返去SSD

唔使重新裝野可以直接過落去

clone windows既野自己Google得啦

back 4 blood 最低要i5-8500，GTX770
我部R3 3200G+HD7850係咪唔洗玩

NR200p +3080如果要用玻璃側版
最好散熱setup係咪風冷cpu + 機頂2個風扇出風?
抑或用120水冷, 冷排裝機背會好d?

以打機為主
用5600x夠哂
ram轉crucial 3600 16gb乜都夠
除非要多開先32gb
板用msi b550m bazooka
m.2用a2000都穩陣
火牛跟返顯示卡建議650w已經夠
揀返antec/FSP/seasonic有牌既
機箱轉ps15/s100 matx
加隻rock2塔散就得

換機時間

收到！

120就算鳩數吧啦
不如用返貓扇
btw機底都可以裝風扇

上年先買咋
巴打你話換得CPU，display card 要換埋火牛即係成部砌過
我原先計劃係買張1650/1660+2k mon ，照用R3 3200G
但係原來1660 打機上唔到2k，而家轉買返1080mon

64gb ram

3080放底
下面仲有位裝風扇？

2KMoon行1080P得唔得

我唔識
我想係睇片用2k，打機用返1080 咁樣

qbx 平靚正
但要加風扇

MSI好似就出B560

5600X有水貨到港唔使食炒價？

有咩硬件英國買平香港？ 有咩又掉番轉？

你自己上網睇吓

打機黎講（大部份 game) 顯示卡重要過 CPU
除非你玩 CS Rainbow 6 又有 refresh rate 超高既 moon
唔係根本勁 u 係無意思
追求 fps 高過 200 勁 u 先關事

再講，TT 既 850W 牛伏伏地
我塊板（睇下面條 list） CPU pwr 係 8+4

TT 850W 牛就得 8pin 比我用

RAM 方面，依家 d reviewer 好多都講緊 16GB 就夠用
你驚就上到 32GB，64GB 又係無意思
依家 d game 最多食你 10幾 GB ram, 比盡你 20gb

比我條 list 你參考
我打機應該會快過你
(呢條 list 唔係我最初既 list, 但咩都無貨就砌到咁)
除左張顯示卡仲等緊之外全部買好晒砌好晒

AMD Ryzen 5 5600X
MSI X570 Tomahawk Wifi
Crucial Ballistix RGB 16GBx2 3600Mhz
Kingston A2000 1TB
Rog strix 850W gold White Edition
Sharkoon Rev 220 case
上面呢堆 $8699

Sapphire RX 6800xt Nitro+
$6799

總計 $15498

加多 1000 買埋CPU cooler 都仲平過你條 list

不要再說了
買哂佢d halos lux同neon
貪平
Btw佢evolx都唔算有抄啦？
係散熱唔掂

最平都係新蛋但冇貨
香港上網搵唔到全新水貨，得二手

而家用緊粒u同底板係 amd ryzen r7 1700同埋msi b350m

黎緊諗住換張顯示卡上rtx 3080想問下粒u同底板其實駛唔駛換埋？定可以keep住用

想問下如果我本身有隻有window7嘅2tb hdd (資料可以吾要) 然後我放左落新機到 新機有一隻500gb ssd 我已經download左window10落手指 咁我點先可以del走 win7 然後喺ssd裝win10? 整左好多次都有 installation problem

想問砌左部機
有買windows oem版 得隻cd
部新機冇cd機
咁如果我想洗機 要出去搵整隻洗機usb win10入新oem win10 code
定用之前買落既win10usb版 入新oem code都得？

定用之前買落既win10usb版 入新oem code

我usb英文版5年前買 oem繁中 買左幾個月

咁入oem key
會係繁定英？

依啲可以係window 入面再轉

Ok thx巴打
驚舊版usb入新oem code會唔得姐

試左先
唔得未自己整個usb

唔該哂巴打
不過想問下如果港島有冇？

唔清楚

可以照用
記得睇下火牛夠唔夠力

多謝巴打回覆 火牛已經買定左個1000w既用

如果想換埋底板有冇咩建議？

msi b450m mortar max
如果之後想升cpu 56/58/5900x
就msi b550m bazooka

唔記得講
b550唔支援r7 1700(好似係)
所以唔係一次過換
就買b450好了

有冇邊隻rgb 塔散cpu cooler好？
大約4-500筆直

可以試下既
有鬼佬試個work, 張圖偷返黎

各位近排小心買牛呀，我買過兩隻1200w 既牛都係有問題，cooler master同silverstone 兩隻都有電流聲
去左代理問佢地係換比我同埋唔建議拎番黎用住先，但呢段時間嚴重缺貨唔知幾時有。。所以最後機都冇得用

想問下各位巴打如果跟呢條呢台仔list嘅話，有無咩零件係要轉款

前者呢度成日屌
後者我blacklist埋

sn550 -> A2000

依兩日又無啦啦靜番哂

想請教咁多位，主要都係打機 (單機game為主，另外都會玩R6)，其次就係比屋企人睇劇，budget大約係6500，最好唔多過7000，想問有咩建議

1 x Intel® Core™ i5-10400F
價錢：$1,250

1 x MSI H410M PRO Micro-ATX
價錢：$565

2 x ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$500

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$859

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6
價錢：$2,399

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,781

加多條ram 整到有16gb 得唔得呀

sfx既話就要含呢兩間
atx既話真係大把選擇都未輪到呢兩間

麻煩晒兩位 我買果陣再問下啲職員先

升級 3700x 應該配咩野 ram 好?
舊 Ram 有兩條 CORSAIR VENGEANCE RGB PRO 16GB 3000MHz

2 x ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$500

2條ram架，可能我打得唔清晰，請問仲有冇其他建議

MSI GeForce RTX™ 3070 SUPRIM X 8G GDDR6

Gigabyte GeForce RTX™ 3070 VISION OC 8GB GDDR6
有冇話邊張好啲？

如果肯俾多少少
板轉B550M TUF WIFI
硬碟不如一炮過買個1TB/2TB SSD
卡你依家唔炒買到任何3070都要還神
箱都可以再揀你自己鍾意既

唔係一個level
giga要同suprim鬥都係拎aorus出黎鬥

What are the Minimum Specifications for the Alpha Test?

Intel® Core ™ i5-8500 CPU @ 3.00 GHhz (6 CPUs)
8GB RAM
Video Cards: GeForce GTX 770 or Radeon RX 480 or higher
Windows 10
粒3200G反而唔穩陣

ssd adata
kingston/wd/***
TT牛好似都好多巴打唔鍾意但我個人覺得無咩野

唔該幫手望下呢個list 有冇問題同點執執好？

請問ASUS X570 同埋其他牌子啲板係咪可以做到idle CPU and chassis fan 停轉？
唔想機箱積咁多塵

有software控制
ASUS Fan Xpert 4

有, 我幫我細佬砌果部係$29XX 5600X.
但佢咁舊機死左(係我幫佢換DISPLAY果時啪爆左佢條PCI-E)
所以貴幾舊都焗住砌

amd yes

BIOS 有冇？prefer 唔駛再裝software
如果有, 家下係咪主流BIOS 都支援低過一定溫度所有底板供電fan 都會停轉？

而家我部機壞咗
我諗我呢一兩個星期都要食炒買u同板

新手砌機 budget上限14000 主要用嚟玩fps(apex r6) lol 其餘時間用嚟睇劇 想請問大家有咩地方要改或者有咩其他意見?

- AMD RYZEN R5 5600X 3.7GHz 32M L3 6 Core 12 Thread 65W AM4 (預訂) $2950

- Gigabyte B550M DS3H MATX $759

- MSI GeForce RTX™ 3070 GAMING X TRIO 8G GDDR6 (需訂貨) $5199

- ADATA XPG GAMMIX D20 16GB (2 x 8 GB) DDR4 3200 Mhz C16 $550

- Cooler Master GX Series GX750 GOLD 80Plus 750W Full module PSU $769

- WD Blue WD10EZEX 1TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD $299

- WD Blue™ SN550 NVMe™ SSD 1TB M.2 $899

- Phanteks Eclipse P400A Tempered Glass DRGB Case - Black $799

- Be Quiet! PURE LOOP 240mm CPU Liquid Cooler $669

砌機: $80
總額: $12973

msi

1 x Intel® Core™ i5-10400F
價錢：$1,250

1 x MSI B460M Pro Micro-ATX
價錢：$630

2 x Crucial 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666MHz CL19
價錢：$510

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6
價錢：$2,399

1 x Antec NeoEco Gold Zen Series 500W 80Plus Gold
價錢：$479

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,886

板轉左牌m.2有散熱片既比你
ram轉左crucial
M.2 用a2000好啲
火牛跟返顯示卡建議500w夠哂
搭多個塔散比你

我六代i5仲用到，淨係買底板cpu同ssd就得
$2900買粒$2300左右嘅U諗落真係dum心口
要放套i5先補返個炒價
等普通版5600唔知要等到幾時
有諗過收二手或者買全新3600/3700x

唔該曬 想問火牛係咪唔需要再大啲?

sure

火牛550夠推3070咩？
等陣一開機
就唔好啦

板轉msi b550m bazooka
Ram轉crucial 3600
m.2轉a2000
火牛請轉FDP/antec/seasonic
唔好用cm牛
5600x用300-400蚊塔散都夠做
用m板可以揀返matx箱(ps15/s100)

你怕既咪買fsp/antec/seasonic 650w
不過價錢會多幾百

唔該曬

吾你老母

唔想咁快換住，唯有唔玩

1 x (預訂) AMD Ryzen™ 7 5800X
價錢：$3,850
1 x MSI MAG B550 Tomahawk ATX
價錢：$1,250
1 x G.Skill Trident Z Neo Series 32GB (2 x 16GB) DDR4 3600MHz C18 F4-3600C18D-32GTZN
價錢：$1,650
1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,330
1 x (預訂) Gigabyte GeForce RTX™ 3080 GAMING OC 10GB GDDR6X
價錢：$6,899
1 x Thermaltake Toughpower GF1 ARGB 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$999
1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739
1 x Corsair iCUE H150i RGB PRO XT 360mm Liquid CPU Cooler
價錢：$1,399
1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80
總計: $18,196

你CPU AMD無所謂 但卡真係唔好買AMD 重要6800
而家5800X加Gigabyte Gaming應該係最快有貨

新手想係法奧砌部機打下Lol 睇下片咁 想問下個List 有冇問題 budget 7000 樓下

1 x (預訂) AMD Ryzen™ 5 3500X
價錢：$1,120

1 x ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX
價錢：$799

2 x ADATA XPG GAMMIX D20 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$550

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$520

1 x Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ OC 4GB GDDR6
價錢：$1,399

1 x Thermaltake Smart BM2 550W 80 Plus Bronze TT Premium Edition Semi Modular
價錢：$459

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 OEM
價錢：$989

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,345

Corsair sf750
應該唔會爆炸
利申rm650 用家

不用分得那麼細
同cm一樣都係中國代工

部機壞左, 同時網店買最大路係唔係法奧? 各位巴打有無其他推薦 , 想比較下個list 就去馬

你睇咗心水list再post先啦
無list點比較

1 x Intel® Core™ i5-10400F
價錢：$1,250

1 x MSI B460M Pro Micro-ATX
價錢：$630

2 x Crucial 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666MHz CL19
價錢：$510

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x Gigabyte GeForce® GTX 1660 SUPER™ GAMING OC 6GB GDDR6
價錢：$2,199

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,437

OEM key出面平 faroll賣貴左
10400f好過3500x

至少rmx 未聽過爆炸

唔該哂巴打

新手砌機 主要都係打機 想問Display card 有冇咩其他選擇好啲
Budget 大約12K

1 x AMD Ryzen™ 5 3600X
價錢：$1,750

1 x MSI B450M Mortar MAX Micro-ATX
價錢：$660

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$840

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x Gigabyte GeForce RTX™ 3070 GAMING OC 8GB GDDR6 (只限砌機)
價錢：$5,599

1 x Seasonic Focus GX 750W 80 Plus Gold Full Modular
價錢：$999

1 x Be Quiet! Pure Base 500 Window Tempered Glass ATX — Black
價錢：$599

1 x Be Quiet! Dark Rock 4 CPU Cooler
價錢：$549

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $11,916

sf系列係長城代工

1 x Intel® Core™ i5-10400F
價錢：$1,250

1 x MSI MAG B460M BAZOOKA Micro-ATX
價錢：$820

2 x Crucial 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666MHz CL19
價錢：$510

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$520

1 x Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ OC 4GB GDDR6
價錢：$1,399

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 OEM
價錢：$989

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,765

唔買window可以上1660s

用3600算啦
差距唔太多
display即刻破都ok

Fsp hyper k series 500w 有冇伏？

3070 gaming oc都賣到5599

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen™ 7 3700X (僅限砌機)
價錢：$2,199
1 x MSI MAG B550M Mortar Micro-ATX
價錢：$1,075
1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$840
1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840
1 x Gigabyte GeForce RTX™ 3070 GAMING OC 8GB GDDR6 (只限砌機)
價錢：$5,599
1 x Antec High Current Gamer Gold Series HCG 650W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$719
1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429
1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269
1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80
總計: $12,050

喺油耳砌嘅話而家3700X有砌機優惠加Gigabyte係幾抵玩嘅
再加埋佢隻三風扇S100
B450M Mortar太水加核突
Pcle 3.0 供電廢 又冇M.2 heatsink
冇記錯第二條M.2 slot重要係半速
B550會好好多

如果唔超頻, 買10700K會唔會哂左料

本身諗住amd yes 但係呢排又冇高CP過i5-10400F既amd平u 好難揀

等11代intel

b450 mortar 600幾想俾啲咩你
m2 slot問題係b450隻chipset問題
m2 heatsink當時同級其他廠都係咁 係呢代先下放俾b系列

改左火牛呢個list點睇，機箱有無細機箱介紹

痴撚線，SF750 火牛加價到$1599

咪又係14nm+++++++冇咩好期待

我屎忽痕自己都裝左1700落B550板度, 係work的

筆直4k 淨打機 玩戰艦世界，TF2 唔玩大作
唔求等效全開 只要唔洗最低畫質同最少60fps
麻煩各位巴打指點下 有冇位可以再慳少少錢
1 x Intel® Core™ i3-10100F
價錢：$660

1 x MSI H410M PRO Micro-ATX
價錢：$565

1 x ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$250

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$530

1 x Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ OC 4GB GDDR6
價錢：$1,399

1 x FSP Hyper K Series 500W 80 Plus White
價錢：$339

1 x AeroCool Corporate Series CS-103 Micro-ATX
價錢：$169

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $3,992

其實就用唔著850W
不過呢隻牛接近1蚊1火都抵玩同有十年保就冇咩所謂嘅
你指嘅細機箱係ITX定點

又唔洗ITX, 中型SIZE就OK, 411 x 220 x 441 mm好似有d大

而家咩貨都比人扣起加價

NR400 會窄同短少少
PS15B/PS15 PRO 長闊高會再比NR400細
In Win 301c 底部入風

1 x Intel® Core™ i7-10700F
價錢：$2,390

1 x MSI MAG B460M BAZOOKA Micro-ATX
價錢：$820

2 x Crucial 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666MHz CL19
價錢：$510

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$860

1 x (預訂) Gigabyte GeForce RTX™ 3070 EAGLE OC 8GB GDDR6
價錢：$5,199

1 x Seasonic Focus GX 750W 80 Plus Gold Full Modular
價錢：$999

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black
價錢：$399

1 x Be Quiet! Dark Rock 4 CPU Cooler
價錢：$549

2 x Be Quiet! Silent Wings 3 140mm PWM High-Speed Cooling Fan
價錢：$370

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $12,176

唔超頻用返10700f算了
咁都轉返b460+2666ram

比amd ppt fake

1 x Intel® Core™ i9-10900F
價錢：$3,290
1 x ASUS ROG STRIX H470-I GAMING Mini-ITX
價錢：$1,399
1 x Crucial Ballistix 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$1,290
1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840
1 x Gigabyte GeForce RTX™ 3070 GAMING OC 8GB GDDR6 (只限砌機)
價錢：$5,599
1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$799
1 x Phanteks Enthoo Evolv ITX Tempered Glass Mini-ITX — Black
價錢：$650
1 x Scythe SCFM-2000 FUMA2 風魔2 CPU Cooler
價錢：$459
2 x Arctic P12 PWM PST Pressure-Otimised 120mm Case Fan
價錢：$154
1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80
總計: $14,560
加少少上Gaming Eagle有排等

想請教咁多位ching
Samsung 970 EVO (冇plus) 同 WD SN750 如果同價錢邊一個會好啲?

定係慳返幾十去灣仔/腦場買a2000算?
唔該咁多位ching

痴線依家連2060都冇貨，法奧叫我揀1660/1660super

個list唔錯, 如果想換埋水冷, 要加幾$到 ,想今晚就去馬

h410用到3200咩？

個板轉Z490 有無得諗

淨打機(steam game多)睇片 咁樣有無咩問題?新手第一次砌機 求指點

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen™ 7 3700X (僅限砌機)
價錢：$2,199

1 x ASUS TUF GAMING X570-PLUS ATX
價錢：$1,790

1 x ADATA XPG GAMMIX D20 16GB (2 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$550

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x ASUS Dual GeForce RTX™ 3070 8GB GDDR6 (只限砌機)
價錢：$5,099

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$799

1 x Be Quiet! Pure Base 500 Window Tempered Glass ATX — Black
價錢：$599

1 x Noctua NH-U14S 140mm SSO2-Bearing CPU Cooler
價錢：$495

2 x Be Quiet! Pure Wings 2 140mm PWM Cooling Fan
價錢：$270

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $12,721

H470嚟 唔係410
上唔到3200都有2933 好過冇
差價同B460 ITX差好少
本身Intel ITX板都冇咩選擇
法奥重要咩都冇
同H470可以上到Gen 11
雖然應該都係冇得超RAM

可以呀
見你話咩都唔超先
10900+H470+3200(2933)
但提你就有Z590/B560同11代
不過如果你壞機急用應該唔關你事

水冷咪240mm 加多四五百到
一般都係Arctic/CorSair/NZXT
自己睇吓

個人意見, 如果用水冷最好揀呢啲有顯示溫度等等既型號

1 x (預訂) AMD Ryzen™ 5 5600X
價錢：$2,899

1 x MSI MAG B550M Mortar Micro-ATX
價錢：$1,075

1 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$790

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x Gigabyte GeForce RTX™ 3070 GAMING OC 8GB GDDR6 (只限砌機)
價錢：$5,599

1 x FSP Hydro G Pro Series 750W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$999

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Arctic Freezer 34 eSports Tower CPU Cooler - White
價錢：$348

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $13,059

俾多少少, 買好少少

新u 打機勁好多

冇貨都係冇用

咁轉5800x

最主要都係唔想等

依張卡未唔洗等

粒U用返3700?

不了
咁我轉intel算

3000夠用無必要轉

9代10代都係14nm但係差咁遠
等等先啦

除咗ram加到8GBx2之外冇問題
火牛建議用nx550

自己超

SilverStone隻1000W SFXL都先係18XX

起碼唔再係Skylake 同B560/H570開放超RAM
重有全新嘅integrated graphics

求10000-11000打機 list
想要cpu i7 10700
32gb ram

隻牛略細但都勉強夠用
板同箱如果換B550m mATX箱會慳少少
32GB ram想做乜？雖然個價幾抵

係咪要等到3月

一係3600一係5600X，3600X係搵笨
如果用5600X板可以上B550 mATX板，要唔要Wi-Fi？
ram唔要RGB慳返$100
牛可以落返650W，半模牛會平dd
箱換隻mATX慳$200
CPU cooler可以用隻平d是但就得

如果想砌部for 畫下3D圖既但用mini機箱, budget $5000-6000
有無可能?

慳幾百A2000

有冇師兄幫下眼砌現貨為主 部機釘左柴

主要都係打機stream

3700X好似多左，3600夠做，一係上5600X
板唔需要X570，B550/B450都好夠
配B450m pro S同mATX箱
牛650W夠晒

3月底前D小道消息話會上
而家D售價流晒出黎應該3月有

風化影？
筆直唔多夠
買粒10700其餘只可以配垃圾
有咩用途
有無舊牛/舊顯示卡？

Budget?
同埋會唔會stream之餘錄片？

CPU: i7-6700
底板:GA-H170-Gaming 3
RAM: DDR4 - 2400 8GB x2
顯示卡: GTX 1060 6GB
火牛: FSP hydro g 650w

依家部機禁樣... 係咪都要全部換哂
Thanks!

萬3左右

錄片應該唔駛

多謝巴打幫我試埋 咁我換埋B550m底板

大致ok
如果想再慳少少就用3600打機分別不大
一係就5600X
一係3600先以後再上5系

不過板幾貴
m13H同z590 strix f有啦
11gen出埋u就買

唔好意思 唔係好知價
咁如果 10700 16gm ram 2933 配3070 顯示卡 我見廠機做緊16999 咁抵唔抵 ？
同埋想問下 2933 ram 同 3200 既ram差遠唔遠
其實會打下機玩大作 但最多2k
冇舊牛同卡

我好心D答你
文盲用咩都冇所謂

到時Intel新U上市唔知AMD會唔會平返啲呢

外國有機會
香港啱啱先加價 有機會變原價

新intel幾時有

上面有人話三月

我部NR200頂抽出用緊跟機2把cooler master 120mm扇，真係好響

cpu散用緊塔式，所以上面空間都好少

頂個兩把扇想換Noctua NF-A12x15, 想問下NR200頂板預先裝好嘅膠釘仲啱唔啱新扇用？

原價都好過而家貴成600幾

主機配置
I5 4460 12GB RAM 750ti
想問下 如果 收一張二手1050ti
同埋加多條 8 Gb ram
性能會唔會好啲或者值唔值得upgrade?
日常主要攞嚟打機GTA5, 文書

我都想砌nr200(p)
lm

唔抵
intel唔食快ram所以分別不大
呢期中高階都係AMD天下
$10000樓下先「考慮」intel 10400/10100

AMD就3200-3600MHz
打機16GB ram夠用

你睇上面好多5600X配3070都係$12000左右
你自己參考下先

砌啦

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,529

1 x Gigabyte B450 I AORUS PRO WIFI Mini-ITX
價錢：$899

1 x GEIL EVO X II DDR4 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$880

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x MSI GeForce GTX 1660 SUPER AERO ITX OC 6GB GDDR6
價錢：$1,999

1 x Antec NX Series NX550 550W
價錢：$399

1 x SilverStone Sugo Series SG13B Mesh front panel Mini-ITX — Black
價錢：$345

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,971

1 x Intel® Core™ i5-10400F
價錢：$1,250

1 x ASRock B460M-ITX/ac Mini-ITX
價錢：$780

2 x [砌機優惠]ADATA Premier 16GB (1 x 16GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$880

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x MSI GeForce GTX 1660 SUPER AERO ITX OC 6GB GDDR6
價錢：$1,999

1 x Antec NX Series NX550 550W
價錢：$399

1 x SilverStone Sugo Series SG13B Mesh front panel Mini-ITX — Black
價錢：$345

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,573

以上兩條 list 僅供參考 有錯請糾正

1 x Intel® Core™ i5-10400F
價錢：$1,250

1 x ASRock B460M-ITX/ac Mini-ITX
價錢：$780

2 x [砌機優惠]ADATA Premier 16GB (1 x 16GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$880

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x Leadtek Quadro P1000 4GB LP Workstation Graphic Card
價錢：$2,650

1 x Antec NX Series NX550 550W
價錢：$399

1 x SilverStone Sugo Series SG13B Mesh front panel Mini-ITX — Black
價錢：$345

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,224

新list

Ram 可以轉 16gb

睇吓z490會唔會support gen11

如果夠budget 買其他 itx case喇

Ncase M1, Ghost S1, FormD T1
用料做工都好過NR200

當然NR200 贏性價比

請問這個list ok?
主要打steam game (1080p)同睇片。
舊機有2個SSD同埋1個HDD想砌返入去。
個火牛係唔係唔使650W?
另外CPU散熱應該點揀？
感謝🙏

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,529

1 x MSI B450M Mortar MAX Micro-ATX
價錢：$660

1 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$790

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x MSI GeForce GTX 1660 SUPER GAMING X 6GB GDDR6
價錢：$2,249

1 x FSP RAIDER II Series 650W 80 Plus Silver
價錢：$549

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,126

Sup既
但⋯我想要4m.2

牛500W都夠
CPU cooler就是但$400樓下都ok

睇B560有冇
B560好似可以超ran

如果你個mon 2k 買3700x好過反正2k開始fps分別唔大，又多兩春用

價錢就好遠5600x跟b550/x570食炒價4000都黎，3700x跟塊b450 pro s 3000都唔使

利申 用緊5600x，頭水24xx買左，遲買買5舊

如果3200g+1660super 用2k 144hz mon 玩舊game +睇YouTube netflix 有無用呢

本身已有3200g?

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen™ 7 3700X (僅限砌機)
價錢：$2,199

1 x MSI MAG B550M Mortar Micro-ATX
價錢：$1,075

1 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$790

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x Gigabyte GeForce RTX™ 3070 GAMING OC 8GB GDDR6 (只限砌機)
價錢：$5,599

1 x FSP Hydro G Series 750W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$969

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Shadow Rock 3 CPU Cooler
價錢：$379

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $12,360

轉左ram同牛
3070 750牛就得
用貴d靚牛好過大火牛中伏

係，上年砌3200G+勁舊HD7850+23吋LG 60hz mon x2

巴打, 如果轉5600X/5700X, 有無推薦?

打機5600x

新手砌低階機想買張gtx 1650 super
想問下display 牌子問題
睇到技嘉好似好多負皮
其實係咩原因
另外如果唔想買共石係咪得番msi揀？

另外打機畫質需求唔大既情況下，1650s同1660s係咪差別唔大？ 我睇左兩條demo片暫時唔係好睇到大分別

唔該曬各位巴打

多謝各位巴打建議, 最後執左呢個list, 有無野要改/可以更好?

唔該巴打
最後想出呢條list
大致上ok嘛?

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,529

1 x MSI B450M Mortar MAX Micro-ATX
價錢：$660

1 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$790

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x MSI GeForce GTX 1660 SUPER GAMING X 6GB GDDR6
價錢：$2,249

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,345

ok啦

H同b板都可以超
今轉真係intel yes

新手有D野想問問, 琴日諗住試下用AFTERBURNER 試下超 3080 (第一次超), 但超完入2077 GAME 果下定左畫面冇反應.
REBOOT完又正常, RESET 返AFTERBURNER 之後跑分又正常(TIME SPY 有1734X).

咁張卡會唔會有後遺症?
板係H370

唔該巴打

你一野拉左幾多

拉左加250, 我果張係MSI X TRIO

Core直搵250？
你都幾勁
我srrix 3090都係150c 加1500mem

第一次用乜都唔識係到鳩拉, 所以後悔了.
而家係最怕卡有事

求評
1 x Intel® Core™ i9-10900F
價錢：$3,290

1 x ASUS PRIME Z490-P ATX
價錢：$1,499

1 x Crucial Ballistix RGB 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$1,390

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x (預訂) ASUS KO Gaming GeForce RTX™ 3070 OC Edition 8GB GDDR6
價錢：$5,399

1 x FSP Hydro G Series 750W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$969

1 x Antec NX Series NX800 ARGB Tempered Glass E-ATX
價錢：$599

1 x Be Quiet! Shadow Rock 3 CPU Cooler
價錢：$379

2 x Arctic P12 PWM PST Pressure-Otimised 120mm Case Fan
價錢：$154

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $14,599

想問用ultrawide 3440x1440 mon 玩apex,r6 大概要咩gpu? 想買3070但係唔知夠唔夠

唔加電壓就咁拉clock最多咪藍moon
重新開機就冇事

咁都放心D

5600x用u12s, Arctic Freezer 34 eSports定係pure rock2 好？

10900f用z板好浪費
用返msi b460 mortar/tomahawk咪幾好

收到,我轉MSI MAG B460 Tomahawk ATX

無問題就去馬, thanks

無問題
ram最多只係行到2933會蝕少少
不過2666又無光又唔靚仔你未必想

好 唔該哂巴打

推

想問下條list 有冇咩要改謝謝

用途？budget?

cpu轉3600得啦
ram轉crucial 3600
牛揀返fsp/antec/seasonic

超新手砌機 budget 7000樓下 小打機睇片多(4K)
求意見 感謝

1 x Intel® Pentium® Gold G6400
價錢：$550

1 x ASRock H410M-ITX/ac Mini-ITX
價錢：$680

1 x ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$250

1 x Seagate BarraCuda Pro ST1000LM049 1TB 7200RPM 2.5
價錢：$450

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$530

1 x Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ OC 4GB GDDR6
價錢：$1,399

1 x FSP Hyper K Series 500W 80 Plus White
價錢：$339

1 x Sharkoon 小悍將 SHARK ZONE C10 Mini-ITX (雙風扇版本)
價錢：$359

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 OEM
價錢：$989

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,626

1 x Intel® Core™ i5-10400F
價錢：$1,250

1 x ASUS PRIME H410I-PLUS Mini-ITX
價錢：$745

1 x [砌機優惠]ADATA Premier 32GB (1 x 32GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$879

1 x WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
價錢：$299

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x MSI GeForce GTX 1660 SUPER VENTUS XS OC 6GB GDDR6
價錢：$2,050

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Sharkoon 小悍將 SHARK ZONE C10 Mini-ITX
價錢：$319

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,961

僅供參考

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,529

1 x Gigabyte B450 I AORUS PRO WIFI Mini-ITX
價錢：$899

1 x GEIL EVO X II DDR4 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$880

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x Gigabyte GeForce® GTX 1660 SUPER™ OC 6GB GDDR6
價錢：$2,099

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Sharkoon 小悍將 SHARK ZONE C10 Mini-ITX
價錢：$319

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,145

僅供參考有錯請糾正

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,529

1 x Gigabyte B450 I AORUS PRO WIFI Mini-ITX
價錢：$899

2 x ADATA XPG GAMMIX D20 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$550

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x Gigabyte GeForce® GTX 1660 SUPER™ OC 6GB GDDR6
價錢：$2,099

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Sharkoon 小悍將 SHARK ZONE C10 Mini-ITX
價錢：$319

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,815

更正

1 x Intel® Core™ i5-10400F
價錢：$1,250

1 x ASUS PRIME H410I-PLUS Mini-ITX
價錢：$745

2 x [砌機優惠]ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$490

1 x WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
價錢：$299

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6
價錢：$2,399

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Sharkoon 小悍將 SHARK ZONE C10 Mini-ITX
價錢：$319

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,921

更正

Windows 唔使加?

新 Intel 好似同 AMD 單核差唔多
但少幾個 core
覺得唔會有得平

都未必有貨

BTW 我砌完 X570 tomahawk + crucial ballistix rgb
msi dragon center 控制唔到條 ram 既 rgb
Crucial 自家 software 都控制唔到

結果用 Asus Armoury Crate 先得
但同我機箱 d rgb 同步唔到

更正，crucial 自家 software 開都開唔到

另外去買

buget上限係12k 主要打機(FPS槍game) 需唔需要再買散熱 同行唔行到Samsung C24RG50 24" 1800R 1920x1080 144Hz Curved Monitor?

1 x 砌機服務砌機服務 價錢: $80
1 x WD Blue WD10EZEX 1TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD HDD
價錢: $299
1 x AMD RYZEN R7 3700X 3.6GHz 32M L3 8 Core 16 Thread 65W AM4
價錢: $2300
1 x Kingston A2000 500GB PCIe NVMe M.2 SSD
價錢: $545
1 x AeroCool Menace Saturn RGB ATX Case
價錢: $389
1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢: $899
1 x Crucial Ballistix 16GB Kit 2x8GB 3200Mhz (White)
價錢: $670
1 x ASUS DUAL GeForce RTX™ 3070 8GB GDDR6 (需預訂)
價錢: $4999
1 x ASUS TUF GAMING B450M-PLUS II M.ATX
價錢: $679
總計: $10860
From:

OK 唔該~

而家呢條list係用盡所有嘅budget 如果你想平啲可以用1660 super

顯示卡個價痴咗線

早買早享受，遲買貴幾舊

計十算

BT HDD無研究
cpu轉3600可以平多200度
不過你想用3600x都無所謂既

2.5‘ 死雞hdd

即係點？唔太認識 要點改？

又唔係放落細機箱 好地地要2.5 hdd做乜 簡翻3.5嗰啲 同埋我個人唔係好中意死雞
你用途筆直幾多 我個人都唔係好中意玩3600x 一係37 一係36非x 幫你整過條list

風化影？

一般使用分別唔係幾大
打機可能差10fps左右姐

1 x Intel® Core™ i5-10400F
價錢：$1,250

1 x MSI MAG B460M BAZOOKA Micro-ATX
價錢：$820

2 x Crucial 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666MHz CL19
價錢：$510

1 x Seagate BarraCuda Pro ST1000LM049 1TB 7200RPM 2.5
價錢：$450

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$520

1 x Gigabyte GeForce® GTX 1660 SUPER™ OC 6GB GDDR6
價錢：$2,099

1 x Antec NeoEco Gold Zen Series 500W 80Plus Gold
價錢：$479

1 x SilverStone Precision Series PS15B PRO Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$378

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,855

睇片都唔使用2核2咁低既
ram用返crucial啦
Window 自己整手指裝啦
key再上網買就得

咁用邊個牌子HD 好？

改左 邊成咁 又得唔得
HDD要呢個牌子定WD?
同埋未揀無線網絡卡 應該揀邊張？

直接換個wifi老母板咪得
mortar都有有wifi版本

有啲頭大身細，2k144最好2070起步，不過你唔係玩3A純睇片玩舊game較低畫質1660s都叫推到既

btw 做咩有display卡仲買apu上年3100應該仲有貨

底板轉
1 x MSI MAG B550M Mortar Wifi Micro-ATX
價錢：$1,220

之前有張舊display hd7850 用住先但係又驚佢突然壞所以買3200g
咁如果依個sepc 之後用2k mon 玩需求勁d 既game 會有咩影響，用1080玩會唔會變左好矇個d 呢

Gen 4 m.2 我唔熟gigabyte 個張
Ram 可以轉crucial ballistics 16x2
平啲但係一樣咁好超
火牛依家唔上唔落
想平啲就GF1
你加少少錢可以上埋seasonic 嗰隻850w金牛
Motherboard 我研究緊msi嗰隻會唔會好啲

仲用緊750 TI
早兩年換咗底板 U RAM
打機都係玩啲普通GAME (eg Diablo 3 三國志)又唔會開高畫質
依家換display card 係咪二手收張1060 3G 都得 ?
諗住過兩年先再砌過部

行唔盡144，你可以參考下上面張圖個平均fps，你買既mon要配合返部腦既spec同你自己需求，如果純粹打下cs/aoe個啲1660s係夠做，大作就唔使諗了

會矇

即係咁既spec 無可能玩到大作？定係用1080p mon就無事
因為我而家諗緊買1080p定2k mon，144hz就一定要

如果玩大作我唔要求畫質，畫面順就夠

有無人知法奧 個FPS/銀行過數 個No.係咩？我搵左好耐都搵唔到

唔係槍game個啲其實較低畫質都7/80fps叫順玩到

如果唔急建議可以睇下有冇2手有保1660s/1070，到時出左主流30系卡你想升級要換都冇咁肉赤

其實唔急不過唔知點解好想換mon 先
而家放工出黃金望下先

板轉msi b550 tomahawk會抵玩d
高級d可以b550 unify
ram唔使轉都得
無記錯gskill有就amd調整(好似係)
其他都ok

佢確認左你個訂單先會比你

印象中（頭盔）

MSI MAG CORELIQUID
同DEEPCOOL GAMMAXX L240T 240mm 水冷散熱器大家建唔建議買

同埋想問買老母板多唔多人買MSI？

當呢到faroll cs？

1080p 144hz mon
玩非大作game
砌左條list 想睇睇有冇咩位係唔岩

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,529

1 x MSI B450M PRO-M2 MAX Micro-ATX
價錢：$630

1 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$790

1 x WD Blue WD20EZAZ 2TB 5400RPM 3.5
價錢：$395

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x ASUS TUF Gaming GeForce® GTX 1660 SUPER™ OC Edition 6GB GDDR6
價錢：$2,399

1 x Antec NeoEco Gold Zen Series 600W 80Plus Gold
價錢：$579

1 x Antec P10 Flux Micro-ATX
價錢：$599

1 x Be Quiet! Pure Rock Slim CPU Cooler
價錢：$249

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,090

Giga gaming 3070 補500換msi 6800 會唔會太on9

法奧做緊優惠個張2060同你呢張1660s同價
牛轉antec 550w金牛
底板可以揀msi mortar max/共碩pro s

會
a卡你會後悔

如果你唔 care 光追就換
利申，我真係唔 care 光追

1月29日好似出b560

B560煙條板黎

屌

2TB HDD用返3.5”平野就得
2.5”係notebook用

用返3200夠晒
差唔到幾%
一係轉牌子

其實大路牌子邊隻平用邊隻就ok

唔該巴打
牛我會諗下會唔會再上
老母板我都唔太熟, 我睇過評測話ASUS 個BIOS 易用d

中央處理器
► AMD Ryzen 7 3700X 8核16線程 Box
$2,199

主機板
► MSI 微星 MPG B550 GAMING PLUS ATX 主機板
$1,199

RAM (記憶體)
► G.Skill Trident Z Neo DDR4 3600 MHz 32GB (16GB x 2) (F4-3600C16D-32GTZNC)
$1,950

顯示卡
ASUS Dual GeForce RTX ™ 2070 EVO V2 OC 版8GB GDDR6

SSD (固態硬碟)
► Samsung 三星 970 EVO Plus 1TB 3D TLC M.2 NVMe PCIe 3.0 x4 SSD
$1,349

電源
► ASUS 華碩 ROG-STRIX-650G 650W 80Plus Gold 金牌 全模組 火牛 (10年保)
$888

水冷散熱器
► MSI 微星 MAG CORELIQUID 240R 240mm 水冷散熱器
$940

機箱
► MSI 微星 MPG SEKIRA 100R ATX Case
$999

砌機方案
► Pegasus Premium - 完整燒機檢查，首年上門收機保養，五年自攜保養檢查
$599

總計 $10,123

砌左條list，想請大家幫手睇下有冇野要改
主要拎黎整3d動畫，打下overwatch
卡同牛本身已經有所以唔改

謝謝

Ok
咁照去啦
唔該巴打

買完m13h
開工換走粒99k
用住10gen再等11gen

都唔係嘅
可以諗下Evga嗰隻sfx牛
好似係Super Flower OEM
不過有D貴
利申: 冇用過
爆炸唔好屌我屎忽

咁張2060又幾抵喎,唔知有無得淨買卡

既cpu+gpu combination result可唔可信呢

差唔多msi信仰機咁滯
板加少少上tomahawk
Ssd可以轉a2000
風冷可以轉Arctic 240
其他都ok

之前冇時間睇部機

拆左display card 插HDMI 去底板都冇signal 係咪即係9成9死底板？

想問係咪買塊新自己換左佢就得？唔想拎去俾人整

開機火牛風扇有無轉？

CPU 風扇 同機箱風扇有著係咪即係唔關牛事？

火牛應該無野
有無電腦底板d喇叭仔
知唔知咩聲？3長2短之類

想問下呢條list 點
主要駁電視 4k gaming
火牛完全唔識亂揀
1 x (預訂) AMD Ryzen™ 9 5900X
價錢：$5,399
1 x ASUS ROG Strix X570-E Gaming ATX
價錢：$2,740
1 x Crucial Ballistix 32GB (2 X 16GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$1,590
1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 2TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$3,199
1 x (預訂) ASUS ROG Strix GeForce RTX™ 3080 OC Edition 10GB GDDR6X
價錢：$8,399
1 x Corsair HX Series™ HX1000 — 1000W 80 PLUS® PLATINUM Fully Modular
價錢：$1,749
1 x Be Quiet! Pure Base 500 ATX — White
價錢：$539
1 x Noctua NH-D15 chromax.black Dual-Tower CPU Cooler
價錢：$799
2 x Noctua NF-A14 FLX 140mm Premium Quality Fan
價錢：$330
總計: $24,744

得一個drive?

隻SSD睇落非常唔抵
$1500/1TB痴撚左

成條list 食炒都食咗幾K

電腦突然壞撚左急住換
最近玩緊2077,平時會用下3D動畫軟件同unreal咁
隨手執左個list求建議
（但唔要共碩）

1 x Intel® Core™ i7-10700KA BOX Marvel Edition
價錢：$2,890

1 x MSI MPG Z490 GAMING PLUS ATX
價錢：$1,370

1 x ADATA XPG GAMMIX D20 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$980

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$860

1 x Gigabyte GeForce RTX™ 3070 GAMING OC 8GB GDDR6 (只限砌機)
價錢：$5,599

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$899

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x Be Quiet! Dark Rock Pro 4 CPU Cooler
價錢：$699

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $14,116

thx!

1 x (預訂) AMD Ryzen™ 9 5900X
價錢：$5,399

1 x MSI MEG X570 UNIFY ATX
價錢：$2,330

1 x Crucial Ballistix 32GB (2 X 16GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$1,590

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x (預訂) MSI GeForce RTX™ 3080 SUPRIM X 10GB GDDR6
價錢：$7,999

1 x Antec Signature Series SP-1000 80 Plus Platinum 1000W Fully-Modular
價錢：$1,799

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x Noctua NH-D15 chromax.black Dual-Tower CPU Cooler
價錢：$799

2 x Arctic P14 PWM PST Pressure-Otimised 140mm Case Fan
價錢：$168

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $21,743

唔使乜都rog既信仰另計

ram轉crucial 3600
牛轉fsp/antec/seasonic 750w
其他都ok

上HKtreminal 睇一睇
3060Ti 賣到$4699....3070 先賣緊$4999....
咩世界

有冇人去過終端砌機 伏唔伏？

有價冇市
預訂要緊

板同散熱有咩好建議？

1 x MSI MAG X570 Tomahawk Wifi ATX
價錢：$1,540

1 x Noctua NH-U12A 120mm Premium CPU Cooler with Two High-Performance Quiet NF-A12x25 PWM Fans
價錢：$760

1 x Be Quiet! Dark Rock Pro 4 CPU Cooler
價錢：$699

1 x Noctua NH-D15 chromax.black Dual-Tower CPU Cooler
價錢：$799

總計: $3,798

Corsair A500 Dual Fan CPU Cooler

this is shit cooler

唔計共碩嘅話，MSI B550m mortar wifi定TUF B550m plus wifi好啲？

加多個風扇好冇？

+把p14

Corsair iCUE SP140 RGB PRO Performance 140mm Dual Fan Kit with Lighting Node CORE 好唔好？

本身cpu用緊i5-6500 最近想轉會用AMD Ryzen5 3600 但係底板唔識得揀 想問下應該揀邊塊? (ATX機箱,打開FPS GAME)

你要燈，可以

(預訂) AMD Ryzen™ 9 5900X $5399
MSI MAG X570 Tomahawk Wifi ATX $1540
G.Skill Trident Z Neo Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3600MHz C18 F4-3600C18D-16GTZN $1060
WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5 $299
[砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280 $840
Gigabyte GeForce RTX™ 3070 VISION OC 8GB GDDR6 (只限砌機) $5799
Antec NeoEco Gold Series 750W 80Plus Gold Semi Modular $779
Fractal Design Meshify C Tempered Glass ATX - Black $780
Be Quiet! Dark Rock Pro 4 CPU Cooler $699
Corsair iCUE SP140 RGB PRO Performance 140mm Dual Fan Kit with Lighting Node CORE $398
Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 OEM $989
砌機服務 $80
Total:$18662
緊我就用依個list去買，唔該番ching先

1 x AMD Ryzen™ 5 3600X
價錢：$1,750

1 x ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX
價錢：$799

1 x ADATA XPG GAMMIX D20 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$980

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,340

1 x Gigabyte AORUS GeForce RTX™ 3060 Ti MASTER 8GB GDDR6 (只限砌機)
價錢：$4,899

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$799

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x Be Quiet! Shadow Rock 3 CPU Cooler
價錢：$379

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $11,765

主要都係打LOL同埋GTAV 同埋睇片，唔會剪片個啲，請問呢個LIST有無咩問題

呢個價錢買3060TI不如比多少少上最平個張3070

第intel 11代

好的 仲有無咩要執

AMD唔好嗎?

而家炒價太貴

咁呢條呢?

1 x Intel® Core™ i7-10700F
價錢：$2,390

1 x MSI MAG B460M Mortar Micro-ATX
價錢：$890

2 x ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$500

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$860

1 x ASUS Dual GeForce RTX™ 3070 8GB GDDR6 (只限砌機)
價錢：$5,099

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$799

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $11,316

等11代好啲
到時b560 可以超ram
抵玩好多

我都有少少急要，如果條LIST無乜大問題我都諗住去馬

咁都係邊度買 我見黃金買件仲貴喎

條ssd接人美水先2000

小弟又有野想問啦
想問下點解我細佬粒5600X 跑TIME SPY 得7千分GE, 上網睇個平衡好似都有8千4.

SPEC:
CPU: AMD 5600X
老母板: TUF X570 PLUS
RAM: ADATA XPG GAMMIX D20 16GB (2 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
SSD: ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
顯示卡: TUF 3070 OC
牛: Cooler Master MWE Gold Series 750W 80 Plus Gold Fully-Modular

望過底板唔見有燈仔（唔知關唔關我係細板冇燈）
點樣試佢啲聲？
我電腦白痴

1 x Intel® Core™ i7-10700F
價錢：$2,390

1 x MSI MAG B460M Mortar Micro-ATX
價錢：$890

2 x Crucial 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666MHz CL19
價錢：$510

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x Gigabyte GeForce RTX™ 3070 GAMING OC 8GB GDDR6 (只限砌機)
價錢：$5,599

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$799

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Arctic Freezer 34 eSports Tower CPU Cooler - White
價錢：$348

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $11,885

依張卡啦
唔好買adata既野
個散熱唔夠勁

散熱唔夠
就推唔高hz

唔該哂巴打咁我用呢條list啦，希望全部都有貨啦想呢幾日送到黎

但CPU 最高70幾度

你pbo點set?

行緊幾多hz
ram都有影響

圖表唔多識睇, 但都好似上到4GHZ

最高先4.5g
最低4g
你ram又得3200
低少正常但溫度幾好

但我舊機用 8700 同 2666MHZ RAM 都高分過佢粒5600X

你bios有開pbo?
開左高分啲

唔記得左, 收工返去睇睇先 THANKS 巴打@@

BTW有無人試過法奧買MON?諗住一次過送哂黎

有買，好正fi27q-p